<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>
<b>Other</b> - это особый тип ресурса. В отличие от других ресурсов, он не соответствует конкретному идентифицируемому понятию реального мира. Вместо этого, это местозаполнитель для любого ресурсоподобного понятия, которое пока что не определено в спецификации HL7.
<!-- <b>Other</b> is a special type of resource.  Unlike all other resources, it doesn't correspond to a 
specific identifiable real-world concept.  Instead, it's a placeholder for any resource-like concept 
that isn't already defined in the HL7 specification. -->
</p>

<p>
Ресурс Other предназначен для использования в двух обстоятельствах:
<!-- The Other resource is intended for use in two circumstances: -->
</p>
<ol>
  <li>Когда реализатору нужен концепт ресурса, который, вероятно, будет определен HL7 в будущем, но которого пока что нет (из-за вопросов полосы пропускания, отсутствия достаточных требований, низкого приоритета и т. п.)
  <!-- When an implementer needs a resource concept that is likely to be defined by HL7 in the future but
   they have not yet done so (due to bandwidth issues, lack of sufficient requirements, lower 
   prioritization, etc.) --></li>
  <li>Когда концепт ресурса выпадает за 99% - т. е. менее чем 1 % систем, использующих FHIR, вероятно будет когда-либо использовать этот ресурс. Для сохранения осуществимости спецификации она не может включать в себя каждое эзотерическое требование, которое может потребоваться где-то в какой-то реализации. Этот набор ресурсов, вероятно, никогда не будет официально определен в HL7.<!-- When the resource concept falls "outside the 99%" - i.e. less than 1% of the systems that use FHIR 
  are likely to ever make use of the resource.  To keep the specification manageable, it cannot incorporate
  every esoteric requirement that might be needed in some implementation somewhere.  This set of resources
  likely won't ever be officially defined in HL7. --></li>
</ol>

<p>
Также имеется и третье обстоятельство: реализатор хочет передать информацию, которая может/должна быть передана с помощью стандартного ресурса, однако они хотят представить эту информацию в другом пользовательском формате, который не совпадает с официальными элементами ресурса. В то время как этот ресурс будет предпочтительным способом для этого варианта использования, так как он по крайней мере является совместимым электронным форматом, такое использование не будет считаться совместимым, так как использование ресурса Other помешает безопасной обработке, запросам и анализу информации, связанной со здравоохранением, другими совместимыми системами.
<!-- There's also a third circumstance: An implementer wishes to convey information that could/should be conveyed
using a standard resource, however they want to represent the information in a custom format that isn't
aligned with the official resource's elements.  While this resource would be the preferred way of meeting that
use-case because it will at least be wire-format compatible, such a use would not be conformant because
making use of the Other resource would prevent the healthcare-related information from being safely processed,
queried and analyzed by other conformant systems. -->
</p>

<p>
Реализаторам не следует беспокоиться о том, под какую из категорий подпадает их желаемый ресурс. Если им нужен ресурс и он еще не существует, им следует использовать ресурс Other.
<!-- Implementers don't really need to be concerned with one of the two categories their desired resource fits
within.  If they need a resource and it doesn't yet exist, they should use Other. -->
</p>
</div>

<div>
<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>
<p>
В ресурсе Other определяется только минимальный набор элементов - те, что необходимы для идентификации того, какой вид ресурса он представляет, и те, что необходимы для поддержки отнесения ресурсов к <a href="extras.html#compartments">логическим модулям</a>.  Все остальные элементы данных представляются с помощью механизма <a href="extensibility.html">расширений</a> .
<!-- Other defines only a minimal set of data elements - those necessary to identify what kind of resource it
represents and those necessary to support resource <a href="extras.html#compartments">compartmenting</a>.  All other data elements
are represented using the <a href="extensibility.html">extension</a> mechanism. -->
</p>
</div>

</div>
