<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

	<div>
		<h2>Область применения и использование</h2>
	<p>
	Ресурсы Slot используются для записи временных слотов, которые можно забронировать с помощью appointment.
	Они не предназначены для предоставления информации о доступных условленных встречах, только для указания времени и, необязательно, для чего это время может быть использовано. Фактически, это интервалы свободного/занятого времени.
		<!-- Slot resources are used to provide time-slots that can be booked using an appointment.
		They do not provide any information about appointments that are available, just the time,
			and optionally what the time can be used for. These are effectively spaces of free/busy time. --><br/>
			Слоты можно помечать как занятые без необходимости назначать им appointments.
      <!-- Slots can also be marked as busy without having appointments associated. -->
	</p>
		<p>
		На одном слоте может быть размещено больше одного appointment. Система календарного планирования может разрешать множественное размещение до определенного количества мест. Примером такого типа использования может быть использование слота для групповой услуги, в которой на одно время допустимо до 5 участников.
			<!-- A slot can have more than one appointment allocated to it. A scheduling system may permit
			multiple allocations up to a specific number of places. An example of this type of usage 
      could be where the slot is being used for a group service that permits 5 participants at 
      the same time. -->
		</p>
		<p>
		Слот может быть помечен как превысивший допустимое количество размещенных в нем appointments.
			<!-- A slot can be marked as over-booked indicating that there are too many appointments allocated
			to it. -->
		</p>
		<p>
		В некоторых случаях у услуги может быть специальный набор слотов, зарезервированных для особых случаев, таких как пришедшие без предварительной договорённости или если у некоторой организации есть постоянная бронь на утро каждого четверга.
		Это может указываться с помощью поля "type" с установленным и согласованным значением.
			<!-- In some situations a service may have a specific set of slots reserved for specific uses, such 
			as "walk-ins" or a specific Organisation has a "standing booking" for Thursday mornings.
			These should be represented using the type field with a specified and agreed value. --><br/>
			Разрешения безопасности или особые бизнес-правила, используемые в системе, могут обеспечивать соблюдение, чтобы в них размещались только подходящие appointments.
			<!-- Security Permissions or specific business rules on the system could enforce that only eligible
			appointments are allocated to them. -->
		</p>
	<p>
	Если для услуги создается недельное расписание, позволяющее размещение 8 почасовых appointments каждый день рабочей недели (с понедельника по пятницу), оно может быть представлено одним ресурсом Schedule с заданными датами начала и окончания недели, и 40 (5х8) ресурсов Slot, ассоциированных с ним.
      <!-- If a service had a weekly schedule created that permitted eight 1 hour appointments each
      day of a working week (Monday - Friday), this would be constructed by a single Schedule
      resource with the dates for the start and end of the week set, and then 40 (5x8) Slot 
      resources associated with it. --><br/>
	  По мере наполнения расписания условленными встречами эти слоты будут по отдельности помечаться как занятые.
      <!-- As appointments fill up the schedule, these slots would individually be marked as busy
      as the appointments are filled into the slots. --><br/>
	  Слоты в расписание не обязательно должны быть одинакового размера, и могут отличаться в разные дни недели.
      <!-- The slots in a schedule do not need to be the same size, and can be different for different
      days of the week. --><br/>
	  Экземпляры Slot не содержат никакой информации о периодичности. Если необходимо указать периодичность, это будет делаться вне этих ресурсов или включаться в них в виде расширений.
      <!-- Slot instances do not have any recurrance information included. If recurring information is
      desired, this will be managed outside these resources, or included as extensions. -->
	</p>
	</div>
</div>
