<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<div>
		<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
		<p>Любой образец материала:<!-- Any material sample: --></p>
		<ul>
    		<li>взятый из биологического существа, живого или мертвого<!-- taken from a biological entity, living or dead --></li>
    		<li>взятый из физического объекта или окружающей среды<!-- taken from a physical object or the environment --></li>
		</ul>
		<p>
Некоторые образцы являются биологическими и могут содержать один или несколько компонентов, включая, но не ограничиваясь клеточными молекулами, клетками, тканями, органами, жидкостями организма, эмбрионами и продуктами выделения тела (источник: <a href="http://ncit.nci.nih.gov/">NCI Thesaurus</a>, измененный).
<!-- Some specimens are biological and can contain one or more components including but not limited to cellular molecules, cells, tissues, organs, body fluids, embryos, and body excretory products (source: <a href="http://ncit.nci.nih.gov/">NCI Thesaurus</a>, modified). -->
</p>
<p>
Ресурс specimen охватывает вещества, используемые для диагностических исследований и экологической экспертизы. В центре внимания ресурса specimen лежит процесс сбора, обслуживания и обработки образца, а также места его происхождения. Это отличается от использования ресурса Substance, который используется только тогда, когда эти аспекты не имеют значения.
<!-- The specimen resource covers substances used for diagnostic and environmental testing. The focus of the specimen resource
  is the process for gathering, maintaining and processing the specimen as well as where the specimen originated.
  This is distinct from the use of Substance which is only used when these other aspects are not relevant. -->
</p>
	</div>
	<div>
		<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>
		<p>
Нынешнее определение ресурса specimen содержит только основную информацию о контейнерах для образцов. Оно не описывает рекурсивную природу контейнеров или отслеживание положения одного контейнера внутри другого (к примеру: трубка в лотке в стойке в морозильной камере). Частота, с которой эти элементы отслеживаются, может зависеть от контекста использования; общая лаборатория; банк биологических материалов и т. п. Приветствуются комментарии от рецензентов к соответствующей области применения данного ресурса, а также необходимости отслеживания соответствующих атрибутов образцов. 
<!-- The current definition of the specimen resource contains only basic information about specimen containers. It does not
address the recursive nature of containers or the tracking of the location of a container within its parent container
(for instance: a tube in a tray in a rack in a freezer). The frequency with which these elements are tracked may depend on the context
of use; general lab; biobanking, etc. Comments from reviewers on the appropriate scope for this resource, and the need for tracking
related specimen management attributes, are welcomed. -->
</p>
</div>
</div>
