<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="scope"> </a>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>Procedure is one of the <a href="workflow.html#event">event</a> resources in the FHIR <a href="workflow.html">workflow</a> specification.</p>

<p>
Данный ресурс используется для записи подробной информации о процедурах, выполненных пациенту. Процедура - это действие, выполненное пациенту или над ним в рамках оказания медицинской помощи. Примеры включают в себя хирургическое вмешательство, диагностические и эндоскопические процедуры, биопсию, консультации, физиотерапию, упражнения и т. д. Процедуры могут выполняться специалистом по медицинскому обеспечению, другом или родственником, а в некоторых случаях самим пациентом.
<!-- 
This resource is used to record the details of procedures performed on a patient. A procedure is an activity 
that is performed with or on a patient as part of the provision of care. Examples include  surgical 
procedures, diagnostic procedures, endoscopic procedures, biopsies, counseling, physiotherapy, exercise, etc.
Procedures may be performed by a healthcare professional, a friend or relative or in some cases by the patient
themselves.
 -->
</p>
<p>
Этот ресурс предоставляет суммарную информацию о проведении процедуры и не предназначен для обеспечения снимков процедуры в режиме реального времени по мере развертывания, хотя для длительных процедур, например психотерапии, он может представлять суммарную информацию по общему прогрессу. Создание ресурса для поддержки детального описания процедуры в режиме реального времени ожидает определения специфичных сценариев использования реализации для совместного использования подобной информации.
<!-- This resource provides summary information about the occurrence of the procedure and is not intended to
provide real-time snapshots of a procedure as it unfolds, though for long-running procedures such as psychotherapy,
it could represent summary level information about overall progress.  The creation of a resource to support detailed
real-time procedure information awaits the identification of a specific implementation use-case to share such information. -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnr"> </a>
<h2>Границы и связи</h2>
<p>
Ресурс Procedure не следует использовать для ввода событий, для которых есть отдельные ресурсы, например <a href="immunization.html">иммунизация</a>, <a href="medicationadministration.html">введение лекарственных средств</a>
и <a href="communication.html">коммуникации</a>. Границы между определением, считать ли действие процедурой (обучение или консультация), а не коммуникацией, основываются на том, есть ли конкретное намерение повлиять на привычный образ мыслей пациента. Просто раскрытие информации считается коммуникацией (ресурс Communication). Процесс, включающий в себя проверку понимания пациента или изменение психического состояния, будет процедурой (ресурс Procedure).
</p>
<p>
Ообратите внимание, что многие процессы диагностики являются процедурами, которые создают <a href="observation.html">Observations</a> и 
<a href="diagnosticreport.html">DiagnosticReports</a>. В большинстве случаев такие наблюдения не требуют явного представления процедуры, которая привела к созданию этого наблюдения, однако если есть намерение зафиксировать подробности выполнения диагностической процедуры, представляющие интерес, тогда для описания этого действия используется ресурс Procedure.
<!-- Note that many diagnostic processes are procedures that generate <a href="observation.html">Observations</a> and 
<a href="diagnosticreport.html">DiagnosticReports</a>. In many cases, 
such an observation does not require an explicit representation of the procedure used to create the 
observation, but where there are details of interest about how the diagnostic procedure was performed, 
the procedure resource is used to describe the activity. -->
</p>
<p>Некоторые диагностические процедуры могут не иметь соответствующей записи Procedure. Запись Procedure необходима только тогда, когда требуется зафиксировать информацию о физическом вмешательстве, совершённом для получения диагностической информации (например обезболивающее, надрез, размер области и т. п.).
<!--  Some diagnostic procedures may not have a Procedure record.  The Procedure record is only necessary when 
there is a need to capture information about the physical intervention that was performed to capture the diagnostic 
information (e.g. anesthetic, incision, scope size, etc.) --></p>
</div>

</div>
