<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<a name="linking"></a>
<h2>Связывание с ресурсами DetectedIssue<!-- Linking to Detected Issues --></h2>
<p>
Ресурс DetectedIssue следует шаблону связывания от ресурса, созданного "вторым". Поскольку DetectedIssue возникает в ответ на одну или несколько других существующих записей, то он указывает на эти записи, а не эти записи указывают на него.
<!-- DetectedIssue follows the pattern of linking from the resource created "second".  As DetectedIssue originates in response to one or more other existing records, it points to those records rather than being pointed to from them. -->
</p>
<p>
В некоторых случаях обнаруженная проблема может быть связана с отдельной записью. Когда это происходит, она может храниться как вложенный ресурс внутри вовлеченного ресурса при условии, что не ожидается необходимость поиска этой обнаруженной проблемы непосредственно. Однако с ресурсами DetectedIssue, которые вовлекают несколько записей, вложение становится проблематичным. В некоторых рабочих процессах DetectedIssue может считаться "собственностью" записи, создание которой вызвало появление этого противопоказания - т. е. "второй" или "последней" записи. Однако там, где несколько действий предлагаются в рамках одной отправки, может не быть отдельного владельца и вложение будет не выполнимо.
<!-- In some cases, a detected issue might be associated with a single record.  When this occurs, it may be stored as a contained resource within the implicated resource provided that there is no expected need to search for the detected issue directly.  However, with detected issues that implicate multiple records, containment is more problematic.  In some workflows, a detected issue might be deemed to be "owned" by the record whose creation triggers the contraindication being created - i.e. the "second" or "last" record.  However, where multiple actions are proposed as part of a single submission, there can be no single owner and containment will not be feasible. -->
</p>
<p>
При сильной необходимости указать из вовлеченного ресурса на DetectedIssue, и вложение не подходит, можно использовать расширение.
<!-- If there is a strong need to point from an implicated resource to DetectedIssue and containment is not appropriate, an extension can be used. -->
</p>

<a name="workflow"></a>
<h2>Проблемы, связанные с рабочим процессом</h2>
<p>
DetectedIssue - это ресурс, который нередко ассоциируют с проблемами рабочего процесса, когда частые оповещения, не относящиеся к медицине, приводят к тому, что врачи их приглушают (или выключают) и в результате пропускают важные сообщения. Необходимо учитывать эту проблему перед интенсивным использованием этого ресурса.
<!-- DetectedIssue is a resource that is frequently associated with workflow challenges where frequent alerts that are not clinically relevant result in clinicians tuning out (or turning off) the content and thus missing relevant alerts. Give consideration to this issue before making heavy use of this resource. -->
</p>

<a name="open"></a>
<h2>Нерешённые вопросы<!-- Open Issues --></h2>
<ul>
  <li>Входят ли сведения об авторе, справочная информация и/или уменьшение (последствий события) вместе или частично в 80%?<!-- Are author, reference and/or mitigation (and its various parts) all part of the 80%? --></li>
</ul>

</div>
