<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="bnc"> </a>
<h2>Область применения и использование</h2>
<p>
<i>Данный ресурс - это техническое предложение для использования в рамках подхода к Клиническому Качеству в FHIR, задокументированное в составе <a href="cqif/cqif.html">Руководства по реализации Инфраструктуры для улучшения клинического качества</a>.<!-- This resource is a draft proposal for use as part of an approach to Clinical Quality within FHIR, and is documented as part of the <a href="cqif/cqif.html">Clinical Quality Improvement Framework Implementation Guide</a>. --></i>
</p>

<p>Ордерсет - это предопределённая и утверждённая группа заказов (ордеров), связанных с определённым клиническим состоянием (например лечение и наблюдение гипертонии) или этапом медицинского ухода (например госпитализация в отделение интенсивной терапии для больных с острой коронарной недостаточностью). Ордерсет клиницисты используют в качестве контрольного списка при ведении пациента с определённым клиническим состоянием. Это структурированная коллекция заказов (ордеров), относящихся к этому клиническому состоянию и представляемых клиницисту в системе компьютеризированного ввода заказов (CPOE).
<!-- An order set is a pre-defined and approved group of orders related to a particular clinical condition (e.g. hypertension treatment and monitoring) or stage of care (e.g. hospital admission to Coronary Care Unit). An order set is used as a checklist for the clinician when managing a patient with a specific condition. It is a structured collection of orders relevant to that condition and presented to the clinician in a computerized provider order entry (CPOE) system. --></p>

<p>В ресурсе OrderSet наборы заказов прдставляются с помощью трёх основных компонентов:<!-- The OrderSet resource represents order sets with three main components: --></p>

<ul>
	<li>Метаданные<!-- Metadata --></li>
	<li>Библиотека<!-- Library --></li>
	<li>Действие<!-- Action --></li>
</ul>

<p>Компонент Metadata содержит актуальные метаданные, например заголовок, описание, информацию о публикации и жизненный цикл, а также документацию по использованию и подтверждающие данные. Компонент Library позволяет наборам заказов ссылаться на логику, которая может использоваться для управления моделью условного поведения при реализации набора заказов. И, наконец, компонент Action обеспечивает возможность определять иерархические группы действий, где каждое конкретное действие задаёт заказную позицию, наряду с моделями поведения, которые определяют, каким образом эти заказные позиции связаны между собой.
<!-- The Metadata component represents topical metadata such as the title, description, publication information and lifecycle, as well as usage documentation and supporting evidence. The Library component allows order sets to reference logic that can be used to control conditional behavior as the order set is realized. And finally, the Action component provides the ability to define hierarchical groups of actions, where each specific action defines an orderable line item, together with behaviors that determine how the orderable items are related to each other. --></p>

<p>Если набор заказов содержит только статические элементы (т. е. отсутствуют контекстно-зависимые значения, которые было бы необходимо предоставлять для выполнения этой заказной позиции), тогда элемент resource будет содержать ссылку на заполненный экземпляр ресурса, представляющий собой эту заказную позицию.
<!-- If the order set contains only static items (i.e. there are no context-dependent values that must be provided to complete the orderable), then the resource element contains a reference to a complete resource instance representing the orderable. --></p>

<p>Однако каждая заказная позиция обычно требует заполнения контекстной информацией, основывающейся на конкретном пациенте, для которого используется этот набор заказов. В этом случае либо пользователь, заполняющий набор заказов, должен указать значение, либо определение набора заказов может содержать выражение, обеспечивающее необходимое значение на основе пациента в контексте. Эти выражения задаются для каждой позиции с помощью элемента customization. В каждом элементе customization указывается <i>путь</i> и имя <i>выражения</i>, которое при вычислении в контексте даёт значение для элемента по указанному пути.
<!-- However, each orderable item usually needs to be completed with contextual information based on the particular patient that the order set is being used with. In this case, either the user completing the order set must provide a value, or the order set definition can provide an expression that provides the necessary value based on the patient in context. These expressions are defined for each item using the customization element. Each customization specifies a <i>path</i> and the name of an <i>expression</i> that, when evaluated in context, provides a value for the element defined by the path. --></p>

<p>Обратите внимание, что сам по себе OrderSet не содержит никакой логики; вместо этого в нём есть ссылка на ресурс Library, который содержит логику, необходимую набору заказов, и различные элементы выражений, такие как критерий популяции, ссылки на именованные выражения в рамках этой библиотеки (или библиотек). Кроме того, если ресурс OrderSet ссылается на несколько библиотек, тогда все ссылки на выражения в ресурсе должны уточняться названием библиотеки, которая содержит эти выражения.
<!-- Note that the OrderSet itself does not contain any logic; rather a Library resource is referenced that contains the logic required by the order set, and the various expression elements, such as customization expression, reference named expressions within that library (or libraries). In addition, if the OrderSet references multiple libraries, then any expression references within the resource must be qualified with the name of the library that contains the referenced expression. --></p>

<p>Такое сочетание статического и динамического описания каждой заказной позиции обеспечивает структурное представление набора значений в терминах нативных ресурсов, сохраняя возможность полной гибкости и кастомизации его содержимого на основе пациента, случая обслуживания и окружающих условий в месте оказания медицинской помощи.
<!-- This mixture of static and dynamic description of each orderable allows the order set to be presented structurally in terms of native resources, while still allowing for complete flexibility and customization of the contents based on the patient, encounter, and setting at the point-of-care. --></p>

<p>В качестве примера с помощью структуры OrderSet представлен набор заказов для раннего выявления стремления к самоубийству из спецификации артефактов знаний поддержки принятия клинических решений: <a href="orderset-example.html">Low Suicide Risk Example Order Set</a>.
<!-- As an example, the Low Suicide Risk example order set from the Clinical Decision Support Knowledge Artifact Specification was represented using the OrderSet structure: <a href="orderset-example.html">Low Suicide Risk Example Order Set</a>. --></p>

<p>Кроме представления наборов заказов, операция <a href="orderset-operations.html#place">$place</a> позволяет реализовывать наборы заказов для конкретного пациента. Вообще, ожидается, что эта операция будет размещать заказы, заданные набором заказов согласно функциональным требованиям сервиса, определённым спецификацией сервиса наборов заказов.
<!-- In addition to the representation of OrderSets, the <a href="orderset-operations.html#place">$place</a> operation allows OrderSets to be realized for a specific patient. In general, this operation is expected to place the orders defined by the order set, consistent with the service functional requirements defined by the Order Set Service specification. --></p>

</div>

<!-- (recommended): 
<div>
<h2>Boundaries and Relationships</h2>
<p>
Explains how this resource relates to others. Particularly important is to differentiate between appropriate usages for related resources when an implementer might be confused about what to reference when.
</p>
</div>
-->

<!-- (optional):
<div>
<h2>Background and Context</h2>
<p>
Provides additional detail on exactly how the resource is to be used
</p>
</div>
-->

</div>
