<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="scope"> </a>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>
В ресурс PractitionerRole записывают местоположение и типы оказываемых услуг, которые медицинские специалисты могут предоставлять в организации.
<!-- PractitionerRole covers the recording of the location and types of services that Practitioners are able to provide
for an organization. -->
</p>
<p>
Роль, специальность, контактные данные ресурса Location и свойства ресурса HealthcareService могут при необходимости дублироваться в других экземплярах ресурса PractitionerRole. Некоторые системы записывают коллекцию значений услуг для отдельного местоположения, другие записывают отдельную услугу и список местоположений, где она может оказываться. Оба варианта допустимы.
<!-- The role, specialty, Location telecom and HealthcareService properties can be repeated if required in other instances
of the PractitionerRole. Some systems record a collection of service values for a single location, others record the 
single service and the list of locations it is available. Both are acceptable options for prepresenting this data. -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnr"> </a>
<h2>Границы и связи<!-- Boundaries and Relationships --></h2>
<p>
Квалификация в ресурсе Practitioner не подразумевает роль, но может учитываться при назначении ролей медицинским специалистам в организации и может нести важную информацию (например срок истечения квалификации), которую необходимо отслеживать в некоторых ситуациях, чтобы гарантировать, что они годятся на данную роль. 
<!-- 	Qualifications (from the Practitioner resource) do not imply a Role, but might be considered when an Organization 
  allocates practitioners to roles within their organization, and could provide useful information (such as expiry information)
  which could need to be tracked in some situations to ensure they continue to be eligible for a specific role. -->
</p>
<p>
Также часто используют ресурс <a href="careteam.html">CareTeam</a> для описания роли, назначенной медицинскому специалисту, однако он обычно ограничен более высокой степенью детализации ухода и часто в контексте определённого <a href="patient.html">пациента</a>, либо это функциональная роль (например Команда антикризисного планирования). В противоположность, ресурс PractitionerRole используется в более общем смысле и охватывает все места, где работает медицинский специалист (и детали, специфичные для этой роли - такие как телефонный номер или адрес электронных услуг).
<!--   The <a href="careteam.html">CareTeam</a> resource is also often used to provide details of a role that a practitioner is
  allocated to perform, but is usually scoped to a much finer granularity of care, and often within the specific context
  of a <a href="patient.html">Patient</a>, or functional role (e.g. Crisis planning team). In contrast the PractitionerRole
  is used in a more general sense to cover all the places that the practitioner is allocated to work (and specific details
  relevant to that role - such as a specific contact number, or electronic services endpoint). -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnc"> </a>
<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>
<p>
Медицинский специалист выполняет различные роли в пределах одной или нескольких организаций. В зависимости от страны и обычаев создают отдельные ресурсы Practitioner для каждой такой роли или один ресурс Practitioner с несколькими ролями. 
Роль может быть ограничена определённым периодом времени, после которого предоставление полномочий для этой роли заканчивается. Обратите внимание, что представляемая врачом организация в ресурсе Practitioner не обязательно должна быть его непосредственным работодателем.
<!-- Practitioner performs different roles within the same or even different organizations. Depending on jurisdiction and custom, 
it may be necessary to maintain a specific Practitioner Resource for each such role or have a single Practitioner with multiple roles.
The role can be limited to a specific period, after which authorization for this role ends. Note that the represented organization
need not necessarily be the (direct) employer of a Practitioner. -->
</p>
</div>

</div>
