<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="scope"> </a>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>
PractitionerRole покрывает запись места и типов услуг, которые медицинские специалисты могут предоставлять для организации.
<!-- PractitionerRole covers the recording of the location and types of services that Practitioners are able to provide
for an organization. -->
</p>
<p>
Роль, специальность, телекоммуникационные данные ресурса Location и свойства ресурса HealthcareService могут повторяться, если требуется, в других экземплярах ресурса PractitionerRole. Некоторые системы записывают коллекцию значений услуг для отдельного места, другие записывают отдельную услугу и список мест, где она может оказываться. Оба варианта допустимы для представления этих данных.
<!-- The role, specialty, Location telecom and HealthcareService properties can be repeated if required in other instances
of the PractitionerRole. Some systems record a collection of service values for a single location, others record the 
single service and the list of locations it is available. Both are acceptable options for prepresenting this data. -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnr"> </a>
<h2>Границы и связи<!-- Boundaries and Relationships --></h2>
<blockquote class="dstu-note">
<p><a name="dstu"> </a>
<b>STU Note:</b>   The Role BackboneElement on the Practitioner is to be deprecated if this resource is accepted.
</p>
</blockquote>
<p>
Информация о квалификации не входит в PractitionerRole, поскольку хоть она и может подходить для роли, однако является атрибутом специалиста (Practitioner), а не роли, которую он может выполнять для некоторой организации.
<!-- 	The Qualifications are not a part of the PractitionerRole, as they may be appropriate for the role,
    however they are a property of the Practitioner, not the role they may perform for an Organization. -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnc"> </a>
<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>
<p>
Ресурс Practitioner выполняет различные роли в рамках одной или даже нескольких организаций. В зависимости от страны и обычаев, может возникать необходимость в хранении отдельного ресурса Practitioner для каждой роли или в отдельном ресурсе Practitioner с несколькими ролями. Роль может быть ограничена определённым периодом, по окончании которого предоставление полномочий для этой роли прекращается. Отметьте, что представленная организация не обязательно должна быть (непосредственным) работодателем для Practitioner.
<!-- Practitioner performs different roles within the same or even different organizations. Depending on jurisdiction and custom, 
it may be necessary to maintain a specific Practitioner Resource for each such role or have a single Practitioner with multiple roles.
The role can be limited to a specific period, after which authorization for this role ends. Note that the represented organization
need not necessarily be the (direct) employer of a Practitioner. -->
</p>
</div>

</div>
