<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>
Ресурс Profile описывает набор правил о том, как некоторый ресурс используется в соответствии с общим вариантом применения, для того чтобы эти правила можно было использовать совместно и публиковать в репозиториях определений профилей, сравнивать между собой и использовать в качестве основы для генерации кода, отчетов и пользовательского интерфейса.
<!-- 
The Profile resource describes a set of rules about how a resource is used to 
meet a general use case, so that the rules can be shared and published through 
repositories of profile definitions, compared with each other, and used as the basis
for code, report and UI generation.  -->
</p>
<p>
Ресурсы Profile содержат секцию метаданных с описанием профиля, поддерживающую поиск по реестру, и определяют и описывают, каким образом используется некоторый ресурс или тип данных.
<!-- Profile resources have a metadata section that describes the profile, and 
supports registry searching and they define and describe how a Resource or Data Type is used. -->
</p>
<p>
Обратите внимание, что в рамках самой спецификации публикуется <a href="downloads.html#profiles">полный перечень профилей</a> для всех ресурсов и типов данных. 
FHIR RESTful-сервер, обслуживающий ресурс profile, является также и репозиторием профилей. 
У HL7 есть такой репозиторий для общедоступной регистрации профилей FHIR по адресу (пока ещё не сделано).
<!-- 
Note that  as part of the specification itself, a <a href="downloads.html#profiles">full 
set of profiles</a> for all resources and data types is published.
A FHIR RESTful server serving the profile resource is also a profile repository. 
HL7 hosts one for public registration of FHIR profiles at (yet to be done). -->
</p>
</div> 

<div> 
<h2>Границы и связи<!-- Boundaries and Relationships --></h2> 
<ul>
 <li>Профили используются экземплярами <a href="conformance.html">Conformance</a> для определения способа использования ресурсов<!-- 
Profiles are used by <a href="conformance.html">Conformance</a> instances for specifying how resources are used --></li>
 <li>Профили используют наборы значений <a href="valueset.html">Value Sets</a> для определения содержимого кодированных элементов<!-- Profiles use <a href="valueset.html">Value Sets</a> to specify the content of coded elements --></li>
 <li>Профили могут использовать определения расширений <a href="structuredefinition.html">Extension Definitions</a>, когда указывают способ использования ресурса<!-- Profiles can use <a href="extensiondefinition.html">Extension Definitions</a> when specifying how a resource is used --></li>
</ul>

</div> 

<div>
<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>
<p>
Перед началом работы с этим ресурсом реализаторам следует ознакомиться с предпосылками и концепциями, описанными в статье <a href="profiling.html">Профилирование FHIR</a>.
<!-- 
Implementers should be familiar with with the 
background and concepts described in <a href="profiling.html">Profiling FHIR</a> 
before working with this resource. -->
</p>

<h3>Метаданные<!-- Metadata --></h3>







<p>
Ресурс profile содержит набор метаданных, которые в основном совместно используются с <a href="valueset.html">Value Set</a>,
<a href="conformance.html">Conformance</a> и другими инфраструктурными ресурсами. Эти метаданные описывают профиль и помогают его найти, если он зарегистрирован в репозиториях профилей.
<!-- 






The profile resource has a set of metadata that is mostly shared with the <a href="valueset.html">Value Set</a>,
<a href="conformance.html">Conformance</a> and other infrastructure resources. The metadata describes the profile, and helps 
find the profile when registered in profile repositories.  -->
</p>

<table class="grid">
 <tr><td>url</td><td>Идентификатор, используемый для указания на этот профиль, когда на него ссылаются в спецификации, модели, проекте или примере. Это URL, по которому доступен профиль<!-- 
The identifier that is used to identify this profile when it is referenced in a specification, model, design or an instance. This URL is where the profile can be accessed --></td></tr>
 <tr><td>identifier</td><td>Другие идентификаторы, используемые для идентификации этого профиля<!-- 
Other identifiers that are used to identify this profile --></td></tr>
 <tr><td>version</td><td>
   <p>Этот идентификатор используется для указания на конкретную версию профиля, когда на него ссылаются в спецификации, модели, проекте или примере.Он имеет произвольное значение, контролируемое автором профиля вручную, которое должно быть штампом времени.<!-- 
The identifier that is used to identify this version of the profile when it is referenced in a specification, model, design or instance. This is an arbitrary value managed by the profile author manually and the value should be a timestamp. --></p>
   <p>Обратите внимание, что может иметься несколько версий ресурсов этого профиля, имеющих одинаковый идентификатор. Ресурс будет иметь обновления, которые создают новые версии по техническим причинам, в то время как заявленный номер версии должен быть под контролем автора<!-- Note that there may be multiple resource versions of the profile that have this same identifier. The resource will have updates that create new versions for technical reasons, whereas the stated version number needs to be under the author's control --></p>
   </td></tr>
 <tr><td>name</td><td>Произвольное текстовое название профиля на естественном языке<!-- A free text natural language name identifying the Profile -->	</td></tr>
 <tr><td>publisher</td><td>Информация о физическом лице или организации, принявшем ответственность за публикацию профиля. Она помогает установить "авторитет/достоверность" профиля.<!-- Details of the individual or organization who accepts responsibility for publishing the profile. This helps establish the "authority/credibility" of the profile. --></td></tr>
 <tr><td>telecom</td><td>Контактная информация для помощи пользователю в нахождении и коммуникации с издателем<!-- Contact details to assist a user in finding and communicating with the publisher --></td></tr>	
 <tr><td>description</td><td>Произвольное текстовое описание профиля и его применения на естественном языке<!-- A free text natural language description of the profile and its use --></td></tr>	
 <tr><td>requirements</td><td>Область применения и использование, в соответствии с которыми этот профиль был создан<!-- The Scope and Usage that this profile was created to meet --></td></tr>	
 <tr><td>code</td><td>Набор терминов из внешних справочников, которые могут использоваться для поддержки индексации и поиска профилей <!-- A set of terms from external terminologies that may be used to assist with indexing and searching of profiles --></td></tr>
 <tr><td>status</td><td>Статус профиля позволяет отфильтровывать подходящие к использованию профили от неподходящих. См. <a href="resource-profile-status.html">Status Codes</a><!-- The status of the profile	allows filtering of profiles that are appropriate for use vs. not. See the <a href="resource-profile-status.html">Status Codes</a> --></td></tr>
 <tr><td>experimental</td><td>Этот профиль был создан для тестирования (или обучения/оценки/маркетинга), и не предназначен для реального использования <!-- This profile was authored for testing purposes (or education/evaluation/marketing), and is not intended to be used for genuine usage --></td></tr>
 <tr><td>date</td><td>Дата публикации этой версии профиля<!-- The date that this version of the profile was published -->	</td></tr>
 <tr><td>fhirVersion</td><td>Версия спецификации FHIR, на которой основывается этот профиль. Не обязательно указывать эту версию, так как большинство профилей сохраняют пригодность на протяжении различных версий, а соответствие профиля конкретной версии FHIR можно легко проверить с помощью инструментов.<!-- The version of the FHIR specification on which this profile is based. It is not necessary to specify the version, as most profiles are valid across multiple versions, and the validity of a profile against a particular version of FHIR can easily be checked by tooling. -->	</td></tr>
</table>

<p>Примечания:<!-- Notes: --></p>
<ul>
<li>Имя профиля не требуется делать глобально уникальным, однако оно должно нести некоторую информацию о границах применения (например Acme Inc. (USA), Allergy List)<!-- The name of the profile is not required to be globally unique, but the name should have some scoping information (i.e. Acme Inc. (USA), Allergy List) --></li>
<li>Профилю может быть присвоено несколько кодов. Они должны либо описывать профиль, либо то, на чем он сосредоточен, либо и то, и другое. Они нужны исключительно для помощи в нахождении профиля поиском по структурированным концептам<!-- Multiple codes may be assigned to the profile. These may either describe the profile, the focus of the profile or both. They are solely to help find the profile by searching for structured concepts --></li>
<li>3 кода статуса (черновик, активный, устаревший) - это коды, имеющие значение для пользователей профиля. Авторы могут пожелать использовать расширение <a href="#author-status">authoring-status</a> для отслеживания жизненного цикла профиля, когда он будет подготовлен <!-- The 3 status codes (draft, active, and retired) are the codes that are relevant to profile consumers. Authors may wish to use the <a href="#author-status">authoring-status</a> extension to track the life cycle of a profile as it is prepared --></li>
</ul>  

</div>


</div>
