<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<h2>Примечания<!-- Notes --></h2>
<p>
<ul>
<li>Элемент <i>class</i> описывает условия (стационарный, амбулаторный пациент и т. п.), в который проходит Encounter. Поскольку это важно для интерпретации контекста Encounter, выбора подходящих бизнес-правил для соблюдения и для управления процессом, этот элемент является обязательным.
<!-- The <i>class</i> element describes the setting (in/outpatient etc.) in which the Encounter took place. Since this is important for 
interpreting the context of the encounter, choosing the appropriate business rules to enforce and for the management of the process, this element
is required. --></li>
<li>В будущих версиях FHIR будет добавлен некоторый вид charge posting vehicle (например Account). <!-- In future versions of FHIR, some kind of charge posting vehicle (e.g. Account) will be added. --></li>
</ul>
</p>
<a name="examples" />
<h2>Пример использования<!-- Example usage --></h2>
<p>Как уже говорилось, Encounter позволяет гибкое вложение Encounters с помощью элемента partOf. Например:<!-- As stated, Encounter allows a flexible nesting of Encounters using the partOf element. For example: --></p>
<ul>
<li>Пациент госпитализирован на 2 недели - это можно смоделировать с помощью отдельного экземпляра Encounter, в котором начало и длительность заданы на протяжении всего времени пребывания. Врач приемного отделения и лечащий врач во время пребывания задаются с помощью компонента Participant.
<!-- A patient is admitted for two weeks - This could be modeled using a single Encounter instance,
in which the start and length are given for the duration of the whole stay. The admitting doctor and
the responsible doctor during the stay are specified using the Participant component. --></li>
<li>В течение encounter пациент перемещается из приемного отделения в отделение интенсивной терапии и обратно - три более подробных дополнительных Encounters могут быть созданы, по одному на каждое место пребывания пациента. Каждый из этих Encounters имеет отдельное местоположение (дважды приемное отделение и один раз отделение интенсивной терапии) и одного или нескольких участников в этом местоположении. Эти Encounters могут использовать взаимосвязь partOf для указания, что эти передвижения происходили в течение более продолжительного всеобъемлющего Encounter.<!-- During the encounter, the patient moves from the admitting department to the Intensive Care unit and back - 
Three more detailed additional Encounters can be created, one for each location in which the patient stayed.
Each of these Encounters has a single location (twice the admitting department and once
the Intensive Care unit) and one or more participants at that location. These Encounters may use the partOf 
relationship to indicate these movements occurred during the longer overarching Encounter. --></li>
<li>Во время последней части пребывания, пациента посетили члены многопрофильной команды, которые осмотрели его для окончательной оценки - если уместно, то для каждого из этих коротких визитов может быть создан Encounter с одним участником. Так как они происходили во время последней части пребывания, можно использовать элемент partOf для связи этих коротких визитов либо с третьим перемещением пациента, либо с более общим encounter. <!-- During the last part of the stay, the patient is visited by the members of the multi-disciplinary team that
treated him for final evaluation - If relevant, for each of these short visits, an Encounter may be created
with a single participant. Since these took place during the last part of the stay, the partOf element can be
used to associate these short visits with either the third patient movement or the bigger overall encounter. --></li>
</ul>
<p>Каким именно образом используется Encounter, зависит от информации, имеющейся в исходной системе, релевантности обмена каждого уровня Encounter и требований, специфических для взаимодействующих партнеров. Ожидается, что для каждого домена обмена используются Профили для ограничения гибкости Encounter,  чтобы удовлетворить требования сценария использования.<!-- Exactly how the Encounter is used depends on information available in the source system, the relevance of exchange of each level of Encounter and demands specific to the communicating partners. The expectation is that for each domain of exchange, Profiles are used to limit the flexibility of Encounter to meet the demands of the usecase. --></p>

</div>
