<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="scope"> </a>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p> 
Ресурс Composition является базовой структурой, из которой состоят <a href="documents.html">FHIR-документы</a> - неизменяемые связки ресурсов с заверенной описательной частью. Одна логическая композиция может быть ассоциирована с серией производных документов, каждый из которых является замороженной копией этой композиции.
<!-- A Composition is also the basic structure from which <a href="documents.html">FHIR Documents</a> - 
immutable bundles with attested narrative - are built. A single logical composition may be 
associated with a series of derived documents, each of which is a frozen copy of the 
composition. -->
</p>

<p>
Примечание: <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/EN_13606">EN 13606</a> использует термин "Composition" для ссылки на отдельный коммит в EHR-систему, и предлагает некоторые распространенные примеры: композиция, содержащая консультационные записи, записи наблюдений за пациентом, отчет или письмо, исследовательский отчет, предписание или набор прикроватных медсестринских наблюдений. Использование ресурса Composition для заверенного FHIR-коммита является корректным применением этого ресурса, однако в соответствии с целями FHIR стандартной практикой будет делать более гранулярные обновления отдельных утверждений о происхождении.
<!-- Note: <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/EN_13606">EN 13606</a> uses the term "Composition" 
to refer to a single commit to an EHR system, and offers some common examples: a composition 
containing a consultation note, a progress note, a report or a letter, an investigation report, 
a prescription form or a set of bedside nursing observations. Using Composition for an attested
EHR commit is a valid uses of the Composition resource, but for FHIR purposes, it would be usual
to make more granular updates with individual provenance statements. -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnr"> </a>
<h2>Границы и связи<!-- Boundaries and Relationships --></h2>
<p>
Ресурс Composition - это структура для группирования информации в целях ее хранения и возможности заверения. В FHIR имеются и другие стркутуры для группирования, используемые в различных целях:
<!-- Composition is a structure for grouping information for purposes of persistance and attestability.  There
are several other grouping structures in FHIR with distinct purposes: -->
</p>
<ul>
<li>
Ресурс <a href="list.html">List</a> перечисляет линейную коллекцию ресурсов и предоставляет возможности по управлению этой коллекцией.
Хотя конкретный экземпляр ресурса List и можно представить в виде "снимка", с точки зрения бизнес-процессов понятие "список" является динамическим: элементы добавляются и удаляются со временем. Ресурс List ссылается на другие ресурсы. Списки могут курироваться и иметь конкретное бизнес-значение.
<!-- The <a href="list.html">List</a> resource - enumerates a flat collection of resources and provides features for managing the collection.  
While a particular List instance may represent a "snapshot", from a business process perspective, the notion of "list" 
is dynamic – items are added and removed over time.  The List resource references other resources.  Lists may be 
curated and have specific business meaning. -->
</li>
<li>
Ресурс <a href="group.html">Group</a> задает группу конкретных людей, животных, устройств и т. д., перечисляя их или описывая качества, которые имеют члены группы. Ресурс Group ссылается на другие ресурсы, возможно неявно.
Группы предназначены для совершения на ними действий или наблюдений как над единым целым (например проведение терапии в группе, расчет риска для группы и т. д.). Этот ресурс будет широко использоваться в общественном здравоохранении (например при описании населения, входящего в группу риска), клинических испытаниях (например при определении тестируемого водного объекта) и в аналогичных целях.
<!-- The <a href="group.html">Group</a> resource - defines a group of specific people, animals, devices, etc. by enumerating them, 
or by describing qualities that group members have. The Group resource refers to other resources, possibly implicitly.  
Groups are intended to be acted upon or observed as a whole (e.g., performing therapy on a group, calculating risk for a group, 
etc.).  This resource will commonly be used for public health (e.g., describing an at-risk population), clinical trials (e.g., 
defining a test subject pool) and similar purposes. -->
</li>
<li>
Ресурс <a href="bundle.html">Bundle</a> - это инфраструктурный контейнер для группы ресурсов. Он не содержит описательной части и используется для создания коллекций ресурсов для передачи, хранения или обработки (например сообщения, документы, транзакции, ответы на запросы и т. д.). Содержимое бандлов определяется, как правило, алгоритмически в конкретных целях обмена или хранения.
<!-- The <a href="bundle.html">Bundle</a> resource - is an infrastructure container for a group of resources.  It does not have narrative 
and is used to group collections of resources for transmission, persistence or processing (e.g., messages, documents, transactions, 
query responses, etc.).  The content of bundles is typically algorithmically determined for a particular exchange or persistence purpose. -->
</li>
<li>
Ресурс <a href="composition.html">Composition</a> определяет набор медицинской информации, собранной в единый логический документ, несущий единый согласованный смысл, устанавливающий свой собственный контекст и имеющий клиническую аттестацию в отношении того, кто составил это утверждение. Ресурс Composition составляет основную структуру FHIR-<a href="documents.html">документа</a>. Полное содержимое документа формируется с помощью бандла, содержащего ресурс Composition и его записи (entries).
<!-- The <a href="composition.html">Composition</a> resource - defines a set of healthcare-related information that is assembled 
together into a single logical document that provides a single coherent statement of meaning, establishes its own context and 
that has clinical attestation with regard to who is making the statement. The Composition resource provides the basic structure 
of a FHIR <a href="documents.html">document</a>.  The full content of the document is expressed using a bundle containing the Composition and its entries. -->
</li>
</ul>

<p>
Ресурс Composition организует клиническое и административное содержимое в секции, каждая из которых содержит описательную часть и ссылки на другие ресурсы с вспомогательными данными. Содержимое описательной части различных секций в ресурсе Composition поддерживаются ресурсами, на которые даются ссылки в разделах. Полный набор содержимого для составления документа включает ресурс Composition вместе с различными ресурсами, указывающими на или косвенно связанными с этим ресурсом Composition, все они объединены в <a href="bundle.html">Bundle</a> для передачи и хранения. В бандл необходимо включать следующие ссылки на ресурс Composition:
<!-- The Composition resource organizes clinical and administrative content into sections, each of which contains a narrative, 
and references other resources for supporting data. The narrative content of the various sections in a Composition are 
supported by the resources referenced in the section entries.  The complete set of content to make up a document includes 
the Composition resource together with various resources pointed to or indirectly
connected to the Composition, all gathered together into a <a href="bundle.html">Bundle</a> for transport and persistence.
The following list of Composition references SHALL be included in the bundle: -->
</p>
<%res-ref-list Composition%>

<p>
Другие ресурсы, на которые ссылаются эти ресурсы, могут быть включены в бандл по решению системы-составителя или в соответствии с применяемыми профилями.
<!-- Other resources referred to by those resources may be included in the bundle at the discretion of the authoring 
system, or as specified by any applicable profiles.  -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnc"> </a>
<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>
<a name="status"> </a>
<h3>Статус-коды Composition<!-- Composition Status Codes --></h3>
<p>
Каждая композиция имеет элемент status, который описывает статус содержимого композиции, взятый из этого списка кодов:
<!-- Every composition has a status element, which describes the status of the content of the composition, taken from this list of codes: -->
</p>
<table class="grid">
 <tr> <td><b>Код</b></td> <td><b>Определение</b></td> </tr>
<!--   <tr> <td><b>Code</b></td> <td><b>Definition</b></td> </tr> -->
<tr> <td>preliminary</td> <td>Это предварительная композиция (известная также как начальная или промежуточная). Ее содержание может быть неполным или непроверенным.</td> </tr>
 <tr> <td>final</td> <td>Композиция является полной и проверенной соответствующим лицом, и дальнейшая работа не планируется.</td> </tr>
 <tr> <td>appended</td> <td>Композиция была изменена после того, как помечена и/или выпущена как финальная ("final") и является полной и проверенной уполномоченным лицом. Изменения привнесли новую информацию в композицию, но не изменили существующее содержимое.</td> </tr>
 <tr> <td>amended</td> <td>Содержимое композиции или ресурсы, на которые она ссылается, были изменены после того, как выпущены как финальные ("final"), и композиция является полной и проверенной уполномоченным лицом.</td> </tr>
 <tr> <td>retracted</td> <td>Первоначально композиция была создана/выпущена по ошибке, и это поправка, говорящая о том, что вся композиция и любые последующие версии или копии не следует считать действительными.</td> </tr>
<!--  <tr> <td>preliminary</td> <td>This is a preliminary composition (also known as initial or interim). The content may be incomplete or unverified.</td> </tr>
 <tr> <td>final</td> <td>The composition is complete and verified by an appropriate person and no further work is planned.</td> </tr>
 <tr> <td>appended</td> <td>The composition has been modified subsequent to being marked and/or released as "final" and is complete and verified by an authorized person. The modifications added new information to the composition, but did not revise existing content.</td> </tr>
 <tr> <td>amended</td> <td>The composition content or the referenced resources have been modified subsequently to being released as "final", and the composition is complete and verified by an authorized person.</td> </tr>
 <tr> <td>retracted</td> <td>The composition was originally created/issued in error and this is an amendment that marks that the entire composition and any past versions or copies should not be considered as valid.</td> </tr> -->
</table>
<p>
Статус композиции, как правило, передвигается только вниз по этому списку - от предварительного к финальному, и затем он может стать либо "appended", либо "amended". 
Обратите внимание, что в большинстве рабочих процессов только финальные композиции сделаны доступными, и статус preliminary не используется.
<!-- Composition status generally only moves down through this list - it moves from preliminary to final and then it may progress to either appended or amended. 
Note that in many workflows, only final compositions are made available and the preliminary status is not used.  -->
</p>
<p>
Очень мало композиций создаются полностью по ошибке в рабочем процессе - обычно композиция создается не тому пациенты или пишется не тем автором, а ошибка обнаруживается уже только после того, как композиция была использована или на ее основе создали документы. Для разрешения таких случаев композиция обновляется пометкой "retracted" (отменено), и новый производный документ может быть создан. 
<!-- A very few compositions are created entirely in error in the workflow - usually the composition concerns the wrong patient or is written by the wrong author,
and the error is only detected after the composition has been used or documents have been derived from it. To support resolution of this case, 
the composition is updated to be marked as "retracted" and a new derived document can be created. -->
Это означает, что целые серии производных документов теперь считаются созданными по ошибке, и системы, получающие производные документы на основе отмененной композиции ДОЛЖНЫ удалить из повседневного использования данные, взятые из более ранних документов, и/или предпринять другие соответствующие меры. Системы не обязаны предоставлять этот рабочий процесс или поддерживать документы, полученные из отмененных композиций, однако они НЕ ДОЛЖНЫ игнорировать статус retracted.
 <!-- This means that the entire series of derived 
documents is now considered to be created in error and systems receiving derived documents based on retracted compositions
SHOULD remove data taken from earlier documents from routine use and/or take other appropriate actions. Systems are not required to 
provide this workflow or support documents derived from retracted compositions, but they SHALL NOT ignore a status of retracted.  -->
Обратите внимание, что системы, обрабатывающие композиции и производные документы, и не поддерживающие статус retracted, необходимо определить какой-то другой способ обработки композиций, созданных по ошибке; хотя это и не обычное явление, некоторые клинические системы не имеют возможности удаления ошибочной информации из записи пациента, и у пользователя нет способа узнать, что она не подходит для использования - это не безопасно.
<!-- Note that systems that handle compositions or derived documents and don't support the retracted status need to define 
some other way of handling compositions that are created in error; while this is not a common occurrence, some clinical systems 
have no provision for removing erroneous information from a patient's record, and there is no way for a user to know that it is not fit for use -
this is not safe.  -->
</p>

<a name="cda"> </a>
<h3>Примечание для читателей, знакомых с CDA<!-- Note for CDA aware readers --></h3>

<p>
Большинство пользователей данной спецификации знакомы с <a href="http://www.hl7.org/implement/standards/product_brief.cfm?product_id=7">Clinical Document Architecture</a> (CDA) и связанными спецификациями. 
CDA - это основной design вход в ресурс Composition (другие законные входы - это другие спецификации HL7-документов, и EN13606). Есть два важных структурных различия между CDA и ресурсом Composition:
<!-- Many users of this specification are familiar with the <a href="http://www.hl7.org/implement/standards/product_brief.cfm?product_id=7">Clinical Document Architecture</a> (CDA) and related specifications.
CDA is a primary design input to the Composition resource (other principle inputs are other HL7 document specifications and EN13606). There are two important structural 
differences between CDA and the Composition resource: -->
</p>
<ul>
 <li>Композиция - это логическая конструкция, её идентификатор совпадает с CDA ClinicalDocument.setId. Ресурсы Composition оборачиваются в структуру <a href="documents.html">Document</a> для обмена целым пакетом (композиция и ее части), и эта обернутая, запечатанная сущность является эквивалентом CDA-документа, где Bundle.id и ClinicalDocument.id выполняют одну функцию (но они не идентичны для конвертации, поскольку между ними потребуется преобразование).
 <!-- A composition is a logical construct- its identifier matches to the CDA ClinicalDocument.setId. 
 Composition resources are wrapped into <a href="documents.html">Document</a> structures, for exchange
 of the whole package (the composition and its parts), and this wrapped, sealed entity is equivalent to a CDA document, 
 where the Bundle.id is equivalent in function to ClinicalDocument.id (but it is not identical when interconverting, since it's a transform between them). --> </li>
 <li>Элемент ресурса Composition "section" описывает секцию (или подсекцию) документа, но, в отличие от CDA, записи в секции являются на самом деле ссылками на другие <a href="resourcelist.html">ресурсы</a>, которые  содержат вспомогательные данные для этой секции. Такая конструкция означает, что эти данные могут повторно использоваться многими другими способами.
 <!-- The composition section defines a section (or sub-section) of the document, but unlike CDA, the section entries are 
   actually references to other <a href="resourcelist.html">resources</a> that hold the supporting data content for the section. 
   This design means that the data can be reused in many other ways. -->
   </li>
  <li>В отличие от CDA, контекст, заданный в <code>Composition</code> (конфиденциальность, тема, автор, событие, период события and визит) применяются к этой композиции и не применяются к ресурсам, на которые даются ссылки в элементах <code>section.entry</code>. В FHIR отсутствует модель вытекания контекста, поэтому каждый ресурс, на который дана ссылка в <code>Composition</code>, имеет свой собственный индивидуальный контекст. Таким образом, это позволяет безопасно извлекать клиническое содержимое из композиции.
  <!-- Unlike CDA, the context defined in the <code>Composition</code> (the confidentiality, subject, author, event, event period and encounter) apply to the composition and do not specifically apply to the resources referenced from 
  the <code>section.entry</code>. There is no context flow model in FHIR, so each resource referenced from 
  within a <code>Composition</code> expresses its own individual context.  In this way, clinical content can 
  safely be extracted from the composition. --></li>
</ul>
<p>
Кроме того, следует отметить, что и перечни кодов (например <a href="valueset-composition-status.html">Composition.status</a>), и ресурс Composition <a href="composition-mappings.html">имеют мэппинги</a> на <a href="https://www.hl7.org/implement/standards/product_brief.cfm?product_id=186">HL7 v3</a> и/или CDA.
<!-- In addition, note that both the code lists (e.g., <a href="valueset-composition-status.html">Composition.status</a>) and the Composition resource are <a href="composition-mappings.html">mapped</a> to <a href="https://www.hl7.org/implement/standards/product_brief.cfm?product_id=186">HL7 v3</a> and/or CDA. -->
</p>
</div>

</div>
