<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p> 
Composition также является базовой структурой, на которой строятся <a href="documents.html">FHIR Documents</a> - неизменяемые комплекты с заверенной описательной частью. Одна логическая композиция может быть ассоциирована с серией производных документов, каждый из которых является замороженной копией этой композиции.
<!-- A Composition is also the basic structure from which <a href="documents.html">FHIR Documents</a> - 
immutable bundles with attested narrative - are built. A single logical composition may be 
associated with a series of derived documents, each of which is a frozen copy of the 
composition. -->
</p>

<p>
Примечание: <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/EN_13606">EN 13606</a> использует термин "Composition" для ссылки на отдельный коммит в EHR-систему, и предлагает некоторые распространенные примеры: consultation 
note, progress note, отчет или письмо, investigation report, prescription form и набор прикроватных медсестринских наблюдений. Все эти логические примеры являются допустимым использованием ресурса Composition, однако не требуется, чтобы все ресурсы обновлялись в одном коммите.
<!-- Note: <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/EN_13606">EN 13606</a> uses the term "Composition" 
to refer to a single commit to an EHR system, and offers some common examples: a consultation 
note, a progress note, a report or a letter, an investigation report, a prescription form 
and a set of bedside nursing observations. These logical examples are all valid uses of a 
Composition resource, but it is not required that all the resources are updated in 
a single commit. -->
</p>
</div>

<div>
<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>
<a name="status"> </a>
<h3>Статус-коды Composition<!-- Composition Status Codes --></h3>
<p>
Каждая композиция имеет статус, который описывает статус содержимого композиции, взятый из этого списка кодов:
<!-- Every composition has a status, which describes the status of the content of the composition, taken from this list of codes: -->
</p>
<table class="grid">
 <tr> <td><b>Код</b></td> <td><b>Определение</b></td> </tr>
<!--   <tr> <td><b>Code</b></td> <td><b>Definition</b></td> </tr> -->
<tr> <td>preliminary</td> <td>Это предварительная композиция (известная также как начальная или промежуточная). Ее содержание может быть неполным или непроверенным.</td> </tr>
 <tr> <td>final</td> <td>Композиция является полной и проверенной соответствующим лицом, и дальнейшая работа не планируется</td> </tr>
 <tr> <td>appended</td> <td>Композиция была изменена после того, как помечена и/или выпущена как финальная ("final") и является полной и проверенной уполномоченным лицом. Изменения привнесли новую информацию в композицию, но не изменили существующее содержимое</td> </tr>
 <tr> <td>amended</td> <td>Содержимое композиции или ресурсы, на которые она ссылается, были изменены после того, как выпущены как финальные ("final"), и композиция является полной и проверенной уполномоченным лицом</td> </tr>
 <tr> <td>retracted</td> <td>Первоначально композиция была создана/выпущена по ошибке, и это поправка, говорящая о том, что вся композиция и любые последующие версии или копии не следует считать действительными</td> </tr>
<!--  <tr> <td>preliminary</td> <td>This is a preliminary composition (also known as initial or interim). The content may be incomplete or unverified.</td> </tr>
 <tr> <td>final</td> <td>The composition is complete and verified by an appropriate person and no further work is planned</td> </tr>
 <tr> <td>appended</td> <td>The composition has been modified subsequent to being marked and/or released as "final" and is complete and verified by an authorized person. The modifications added new information to the composition, but did not revise existing content</td> </tr>
 <tr> <td>amended</td> <td>The composition content or the referenced resources have been modified subsequent to being released as "final" and the composition is complete and verified by an authorized person</td> </tr>
 <tr> <td>retracted</td> <td>The composition was originally created/issued in error and this is an amendment that marks that the entire composition and any past versions or copies should not be considered as valid</td> </tr> -->
</table>
<p>
Статус композиции, как правило, всего лишь двигает его вниз по этому списку - от предварительного к финальному, и затем он может стать либо appended, либо amended. 
Обратите внимание, что в большинстве рабочих процессов только финальные композиции сделаны доступными, и статус preliminary не используется.
<!-- Composition status generally only moves down through this list - it moves from preliminary to final and then it may progress to either appended or amended. 
Note that in many workflows, only final compositions are made available and the preliminary status is not used.  -->
</p>
<p>
Очень мало композиций создаются полностью по ошибке в рабочем процессе - обычно композиция создается не тому пациенты или пишется не тем автором, а ошибка обнаруживается уже только после того, как композиция была использована или на ее основе создали документы. Для разрешения таких случаев композиция обновляется пометкой "retracted" (отменено), и новый производный документ может быть создан. 
<!-- A very few compositions are created entirely in error in the workflow - usually the composition concerns the wrong patient or is written by the wrong author,
and the error is only detected after the composition has been used or documents have been derived from it. To support resolution of this case, 
the composition is updated to be marked as "retracted" and a new derived document can be created. -->
Это означает, что целые серии производных документов теперь считаются созданными по ошибке, и системы, получающие производные документы на основе отмененной композиции ДОЛЖНЫ удалить из повседневного использования данные, взятые из более ранних документов, и/или предпринять другие соответствующие меры. Системы не обязаны предоставлять этот рабочий процесс или поддерживать документы, полученные из отмененных композиций, однако они НЕ ДОЛЖНЫ игнорировать статус retracted.
 <!-- This means that the entire series of derived 
documents is now considered to be created in error and systems receiving derived documents based on retracted compositions
SHOULD remove data taken from earlier documents from routine use and/or take other appropriate actions. Systems are not required to 
provide this workflow or support documents derived from retracted compositions, but they SHALL not ignore a status of retracted.  -->
Обратите внимание, что системы, обрабатывающие композиции и производные документы, и не поддерживающие статус retracted, необходимо определить какой-то другой способ обработки композиций, созданных по ошибке; хотя это и не обычное явление, некоторые клинические системы не имеют возможности удаления ошибочной информации из записи пациента, и у пользователя нет способа узнать, что она не подходит для использования - это не безопасно.
<!-- Note that systems that handle compositions or derived documents and don't support the retracted status need to define 
some other way of handling compositions that are created in error; while this is not a common occurrence, some clinical systems 
have no provision for removing erroneous information from a patient's record and there is no way for a user to know that it is not fit for use -
this is not safe.  -->
</p>

<a name="cda"> </a>
<h3>Примечание для читателей, знакомых с CDA<!-- Note for CDA aware readers --></h3>

<p>
Допустим, пользователи данной спецификации знакомы с <a href="http://www.hl7.org/implement/standards/product_brief.cfm?product_id=7">Clinical Document Architecture</a> (CDA) и связанными спецификациями. 
CDA - это основной design вход в ресурс composition (другие законные входы - это другие спецификации HL7-документов, и EN13606). Есть два важных структурных различия между CDA и ресурсом composition:
<!-- May uesrs of this specification are familiar with the <a href="http://www.hl7.org/implement/standards/product_brief.cfm?product_id=7">Clinical Document Architecture</a> (CDA) and related specifications.
CDA is a primary design input to the composition resource (other principle inputs are other HL7 document specifications, and EN13606). There are two important structural 
differences between CDA and the composition resource: -->
</p>
<ul>
 <li>Композиция - это логическая конструкция - это идентификатор, совпадающий с CDA ClinicalDocument.setId. Ресурсы Composition обернуты в структуры <a href="documents.html">Document</a> для обмена целым пакетом (композиция и ее части), и эта обернутая, запечатанная сущность является эквивалентом CDA-документа <!-- A composition is a logical construct- it's identifier matches to the CDA ClinicalDocument.setId. 
 Composition resources are wrapped into <a href="documents.html">Document</a> structures, for exchange
 of the whole package (the composition and it's parts), and this wrapped, sealed entity is equivalent to a CDA document --> </li>
 <li>Секция composition определяет секция (или подсекцию) документа, однако в отличие от CDA, содержимое этой секции является фактически ссылкой на другой <a href="resourcelist.html">ресурс</a>, который непосредственно содержит для этой секции и описательную часть, и данные. Такая конструкция означает, что описательная часть и данные могут повторно использоваться различными другими способами. 
 Обратите внимание, что самый распространенный ресурс, используемый для содержимого этой секции - это ресурс <a href="list.html">List</a>.<!-- The composition section defines a section (or sub-section) of the document, but unlike in CDA, the section content is 
   actually a reference to another <a href="resourcelist.html">resource</a> that actually holds both the narrative 
   and data content for the section. This design means that the narrative and data can be reused in many other ways. 
   Note that the most common resource to use for the content of a section is the <a href="list.html">List</a> resource. --></li>
</ul>
<p>
Кроме того, заметьте, что и перечни кодов (code lists) (например <a href="composition-status.html">статус ресурса Composition</a>), и ресурс composition <a href="composition-mappings.html">имеют мэппинги</a> на v3 и/или CDA.
<!-- In addition, note that both the code lists (e.g. <a href="composition-status.html">Composition status</a>) and the composition resource are <a href="composition-mappings.html">mapped</a> to v3 and/or CDA. -->
</p>
</div>

</div>
