<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<h2>
Примечания
</h2>
<ul>
<li>QuestionnaireAnswers могут создаваться клиницистами, самим пациентом или родственниками пациента (или даже владельцем в случае с животными). Клиницисты могут создавать QuestionnaireAnswers, где ответы предоставляются другими лицами от имени пациента. Кроме того, информация, собранная для пациента, может быть о его родственниках (например в семейном анамнезе). Таким образом, QuestionnaireAnswers делает различие между автором, предметом/субъектом и источником информации.
<!-- Questionnaires can be authored by clinicians, the patient his/herself or a patient's relatives (or even owner in the case of animals). Clinicians
may author questionnaires, where the answers are provided by others on behalf of the patient his/herself. Additionally, information gathered for the purpose of a patient may be about the patient's relatives (e.g. in family anamnesis). Therefore, Questionnaire makes a distinction between the author,
the subject and the source of information. --></li>
<li>QuestionnaireAnswers может быть автономным или указывать на форму, которая определяет вопросы <a href="questionnaire.html">Questionnaire</a>. В этом втором случае связь между вопросами и группами в двух ресурсах устанавливается с помощью элемента <code>linkId</code>.
<!-- A QuestionnaireAnswers may be stand-alone or may point to the form that defines the questions in <a href="questionnaire.html">Questionnaire</a>.  In
this second case, the linkage between the questions and groups in the two resources is established using the <code>linkId</code> element. --></li>
<li>Из-за отсутствия явной поддержки вопросников в HL7v3, HL7 CDA документы часто использовали именованные разделы с Observations для моделирования Questionnaires. Сейчас вместо них в таких сценариях следует использовать ресурс QuestionnaireAnswers.
<!-- Because of the lack of explicit support for Questionnaires in HL7v3, HL7 CDA Documents frequently used named sections with
Observations to model Questionnaires. Such use cases should now utilize the QuestionnaireAnswers Resource instead. --></li>
<li>Элемент <i>encounter</i> ресурса Questionnaire может быть использован для связи с encounter, во время которого был сделан опрос по Questionnaire. Это может быть уместно, поскольку encounter дает контекст для ответов и может быть использован для связи информации в Questionnaire с заказами и наблюдениями, которые были сделаны в течение того же Encounter.
<!-- The Questionnaire's <i>encounter</i> element can be used to link to the encounter during which the Questionnaire was taken. This can be relevant since the
encounter gives context to the answers and can be used to relate information in the Questionnaire to orders and observations that were done during the same Encounter. --></li>
<li>Порядок вопросов в группах, групп внутри групп и групп в вопросах является актуальным и должен сохраняться при отображении и вводе.
<!-- The order of questions within groups, groups within groups and groups within questions is relevant and must be retained for display and capture. --></li>
</ul>

<p>
По вопросам проектирования вопросников см. дополнительное руководство в ресурсе <a href="questionnaire.html">Questionnaire</a>.
<!-- Refer to additional guidance provided in the <a href="questionnaire.html">Questionnaire</a> resource dealing with designs of questionnaires. -->
</p>

<h2>
Безопасность<!-- Security -->
</h2>
<p>
QuestionnaireAnswers могут иметь ответы со значениями типа Attachment (вложение). Эти вложения, как правило, выбираются пользователем, отвечающим на вопросник, и этот выбор может быть сделан в неконтролируемой среде. Системы должны гарантировать, что вложение имеет нужный тип, и принимать меры предосторожности, прежде чем
отрендерить или выполнять какой-либо вложенный контент.
<!-- QuestionnaireAnswers can have answers with values of type Attachment.  These attachments will typically be selected by the user answering the questionnaire and
this selection may be done in an uncontrolled environment.  Systems should ensure that the attachment is of the desired type and take precautions before
rendering or executing any attached content. -->
</p>

<h2>
Контроль доступа
<!-- Access Control -->
</h2>
<p>
Для большинства ресурсов тип информации, которая может быть передана в ресурсе, определяется ресурсом, и ключевые атрибуты, которые определяют уровень важности информации, также известны. Например лекарство, тип наблюдения, статус рандомизации клинического исследования и т. д. Однако для QuestionnaireAnswers, чувствительность экземпляра зависит от того, с каким типом Questionnaire он связан. И элементы данных, которые определяют важность, могут быть ответами на любые вопросы. Это делает автоматическое соблюдение правил контроля доступа более сложным. Проектировщикам следует принять этот вызов во внимание и, возможно, потребуется разместить более строгий контроль доступа к QuestionnaireAnswers для гарантии того, что доступ к информации не будет предоставлен ненадлежащим образом.
<!-- For most resources, the type of information that can be conveyed in the resource is determined by the resource and the key attributes that
determine the sensitvity level of the information are also known.  E.g. drug, observation type, clinical trial randomaization status, etc.  However, for QuestionnaireAnswers, the
sensitivity of an instance is dependent on what type of Questionnaire it's associated with.  And the data elements 
that determine that sensitivity 
could be the answers to any of the questions. This makes automatically enforcing access control rules more challenging.  Designers
should take these challenges into account and may need to place stricter access controls around QuestionnaireAnswers to ensure that access to
information is not granted improperly. -->
</p>

</div>
