<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
	<div>
		<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
		<p>
		Ресурсы Appointment используются для предоставления информации о планируемой или состоявшейся встрече. Ресурс описывает только одну встречу; серия повторяющихся визитов требует создания нескольких ресурсов Appointment для каждой встречи.
Примерами служат запланированная операция; повторный приём специалиста; запланированное селекторное совещание между клиницистами для обсуждения клинического случая; резервирование диагностического оборудования для конкретного применения и т. д.
Визит, запланированный с помощью Appointment, может быть очным или удаленным (по телефону, видео-конференция и т. д.). Важно лишь то, чтобы на указанное время было зарезервировано (полностью или частично) присутствие одного или нескольких лиц, место проведения встречи и/или требуемые предметы оборудования.
			<!-- Appointment resources are used to provide information about
			a planned meeting that may be in the future or past.  The resource only describes a single meeting,
			a series of repeating visits would require multiple appointment resources be created for each instance.
			Examples include a scheduled surgery, a follow-up for a
			clinical visit, a scheduled conference call between clinicians to discuss a case, the reservation
			of a piece of diagnostic equipment for a particular use, etc.
			The visit scheduled by an appointment
			may be in person or remote (by phone, video conference, etc.)  All that matters is that the time and
			usage of one or more individuals, locations and/or pieces of equipment is being fully or partially
			reserved for a designated period of time. -->
		</p>
		<p>
		В этом определении используется и расширяется понятие условленной встречи в клинических условиях, чтобы оно было актуальным в пространстве сообщества здравоохранения и коррелировало с другими стандартами использования условленных встреч/календарей, широко используемыми вне области здравоохранения.
			<!-- This definition takes the concepts of appointments in a clinical setting and also extends
			them to be relevant in the community healthcare space, and also ease exposure to other
			appointment / calendar standards widely used outside of healthcare. -->
		</p>

    <h3>Базовый алгоритм создания условленной встречи<!-- The basic workflow to create an appointment --></h3>
		<ul>
			<li>
				<b>Discovery/Addressing</b>
				<p>
				Перед тем как создавать Appointment, необходимо определить адрес ресурса, с помощью которого мы хотим запланировать оказание медицинской услуги. Выбор, как правило, основывается на типе услуги здравоохранения и информации о формате, которая указывает, как сделать этот запрос. Обычно это выполняется с помощью ресурса Schedule.
					<!-- Before an appointment can be made the address of the resource that we want to schedule
					an appointment with must be determined. This is often based on the healthcare Service Type,
					any formatting information which indicates how to make the request.
					This is typically handled via the Schedule resource. -->
				</p>
			</li>
			<li>
				<b>Проверка доступности в расписании (необязательно)<!-- Checking Availability on the Schedule(optional) --></b>
				<p>
				Этот необязательных шаг позволяет проверить все доступные существующие слоты времени (ресурсы <a href="slot.html">slot</a>, ассоциированные с выбранным расписанием <a href="schedule.html">schedule</a>), которые могут быть забронированы.
				Если слот времени обозначен как доступный, это еще не гарантирует, что запись на приём может быть осуществлена.
				Система бронирования, которая будет обрабатывать запрос, может принять другие квалифицированные решения для определения того, может ли быть запланирован приём, такие как разрешения, экспертные оценки, доступность других ресурсов и т. п.
					<!-- This optional step permits the checking of any existing available times 
					(<a href="slot.html">slot</a> resources associated with a selected <a href="schedule.html">schedule</a>) that can be booked against.
					Just because a time is indicated it is available doesn't guarantee that an appointment can be made.
					The booking system that is going to process the request may make other qualifying decisions to
					determine if the appointment can be made, such as permissions, assessments, availability of other
					resources etc. -->
				</p>
				<p>
				Этот шаг является необязательным, так как создание условленной встречи никогда не гарантирует самого действия. Однако выполняя проверку доступности, вы можете повысить шансы успешного бронирования.
					<!-- This step is optional as the creation of the appointment is never a guaranteed action.
					But by performing this availability check, you can increase the chances of making a successful
					booking. -->
				</p>
			</li>
			<li>
				<b>Создание запроса на запись к специалисту <!-- Making the Appointment Request --></b>
				<p>
					Создание запроса выполняется размещением ресурса Appointment по адресу, определенному на шаге discovery.
					Он будет содержать статус требуемых действий для каждого участника.
					(Система, которая получит запрос, может поменять статус любого размещенного Appointment на основе внутренних бизнес-правил, например что у определенных пользователей нет прав на создание каких-то записей на приём).
					<!-- The request is performed by posting an Appointment to the address found during discovery.
					This will have a needs-action status for each of the participants.
					(The system that receives the request may modify the status of any posted appointment based
					on internal business rules, such as certain users do not have permission to request certain
					appointments) -->
				</p>
			</li>
			<li>
				<b>Ответ на запрос<!-- Replying to the request --></b>
				<p>
				Ответ на запрос выполняется человеком/системой, обрабатывающими запрос, при необходимости статусы участников обновляются. Если участвует несколько систем, то они создадут ресурсы AppointmentResponse с нужными статусами.
					<!-- The reply process is simply performed by the person/system handing the requests updating
					the Participant Statuses as needed. If there are multiple systems involved, then these
					will create AppointmentResponse entries with the desired statuses. -->
				</p>
				<p>
				Как только все участники создадут/обновят свои статусы участия (и главная система отметит статусы AppointmentResponse в записях участников условленной встречи), общий статус Appointment будет обновлен.
					<!-- Once all participants have their participation status created/updated
					(and the main system marking the appointment participant records with the AppointmentResponse
					statuses) then the overall status of the appointment is updated. -->
				</p>
			</li>
			<li>
				<b>Проверка общего статуса (запрашивающим)<!-- Checking the overall status (Requester) --></b>
				<p>
				Запрашивающий запись на приём (организатор) проверяет общий статус планируемого приёма (и ресурсов AppointmentResponse, по возможности) с помощью FHIR-модели "издатель-подписчик".
					<!-- The Requester (organizer) of the appointment checks for the overall status of the appointment
					(and appointmentresponses where applicable) using fhir pub-sub techniques. -->
				</p>
				<p>
				Если статусы участников показывают, что необходимо повторное планирование, то процесс может начаться заново, с другими системами, отвечающими на новый набор слотов времени.
					<!-- Where the participant statuses indicate that a re-scheduling is required, then the process may
					start again, with other systems replying to a new set of times. -->
				</p>
			</li>
		</ul>

		<h3>Есть два типичных сценария при заказе условленных встреч<!-- There are 2 typical workflows that occur with appointments --></h3>
		<ul>
			<li>
				<b>В стиле программы Outlook - общественный<!-- Outlook Style - Community --></b>
				<p>
				Такие типы запросов обычно обрабатываются выбором определенного времени из списка доступных слотов. Затем создается запрос на выбранный временной интервал.
					<!-- These types of requests are typically handled by selecting a specific time from a list of available slots.
					Then making the request for that timeslot. -->
				</p>
			</li>
			<li>
				<b>Планирование в больнице - клинический тип запроса <!-- Hospital Scheduling - Clinical --></b>
				<p>
				Составление расписаний больничных мероприятий зачастую намного сложнее по своим требованиям и обработке. Оно часто включает в себя множественную проверку доступности в нескольких системах и синхронизацию с другими внутренними системами, а не только указанными в ресурсах Slot.
					<!-- Clinical scheduling is often far more complex in its requirements and processing.
					Often this involves checking multiple availabilities across multiple systems and
					timing with other internal systems, not just those exposed by the Slot resources. -->
				</p>
				<p>
				Отдельно следует рассмотреть ситуации, где планирование расписания требует обработки как очередеподобного процесса.
					<!-- Consideration should be given to situations where scheduling needs to be handled
					in more of a queue-like process. -->
				</p>
				<p>
				Примечание: конкретно этот тип клинического планирования условленных встреч не учитывается в определении условленной встречи (и связанных ресурсов), однако, если вы хотели бы внести вклад в модификацию этого ресурса для покрытия таких сценариев, пожалуйста, свяжитесь с рабочей группой HL7 Patient Administration.
					<!-- Note: This type of clinical appointment scheduling has not been specifically covered
					with this definition of the appointment (and the related resources), however if you
					would like to contribute to the modification of this resource to cover these use cases,
					please contact the HL7 Patient Administration work-group. -->
				</p>
			</li>
		</ul>
	</div>
  <div>
    <h2>Границы и связи<!-- Boundaries and Relationships --></h2>

    <h3>Appointment Statuses and Encounters</h3>
    <p>
	Ресурс Appointment можно считать чисто административным, а ресурс Encounter, как ожидается, будет иметь клинические последствия.
      <!-- Appointments can be considered as Administrative only, and the Encounter is expected to have
      Clinical implications. -->
    </p>
    <p>
	Вообще ожидается, что условленная встреча приведет к созданию Encounter.
Encounter, как правило, создается с началом оказания услуги, а не по прибытии пациента.
       Когда пациент прибывает, статус ресурса Appointment может быть изменен на "Arrived".
     <!--  In general it is expected that appointments will result in the creation of an Encounter.
      The encounter is typically created when the service starts, not when the patient arrives.
      When the patient arrives, an appointment can be marked with a status of Arrived. -->
    </p>
    <p>
	В контексте отделения неотложной помощи ресурс Appointment, вероятно, не подходит для использования. В таких случаях следует создавать Encounter.
      <!-- In an Emergency Room context, this appointment resource is probably not appropriate to be used.
      In these cases an encounter should be created. -->
    </p>
    <p>
	Используемый паттерн запроса Appointment отличается от паттерна "заказ-ответ", используемого в других местах FHIR.
      <!-- The Appointment request pattern used is different to the order-response pattern used elsewhere in FHIR. --><br/>
	  Это обусловлено тесной взаимосвязью со стандартом iCAL. Многие не-клинические системы используют общие, не связанные со здравоохранением системы планирования условленных встреч, которые реализуют этот стандарт, и интеграция с потребителем, который не имеет доступа к программному обеспечению, связанному со здравоохранением, является весьма желательной.
      <!-- This is due to the close relationship to the iCAL standard. Many non-clinical systems use generic
      non health appointment systems which implement this standard, and the desire to integrate
      with the consumer who has no access to health based software is highly desirable. --><br/>
     Для ведения разработки шлюзов между FHIR-серверами и iCAL-системами предоставлен мэппинг на стандарт iCAL.
	 <!--  The mappings to the iCAL standard has been provided to guide implementation of gateways between
      FHIR servers and iCAL systems. -->
    </p>
		<h3>Appointment Locations and Participation</h3>
		<p>
		Местоположение условленной встречи задается указанием в элементе "participant" ссылки на ресурс Locations или HealthcareService.
			<!-- The Location of the appointment is to be defined by using a participant that references a location
			or HealthcareService. --><br/>
			Это дает возможность проверки доступности местоположения с помощью расписания и более простое разрешение конфликтов.
			<!-- This permits the location to also have its availability checked via a schedule and any
			conflicts more easily managed. -->
		</p>
  </div>
</div>
