<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>
Терминология спецификации FHIR основывается на двух ключевых понятиях, первоначально введенных в <a href="http://www.hl7.org/documentcenter/public/standards/V3/core_principles/infrastructure/coreprinciples/v3modelcoreprinciples.html">HL7 v3 Core Principles</a>:
</p>
<ul>
<li> <b>кодовая система (code system)</b> - определяет набор кодов со значениями (также известна как перечисление, терминология, классификация и/или онтология)</li>
<li> <b>набор значений (value set)</b> - выборка кодов из тех, что определены в одной или нескольких кодовых системах</li>
</ul>
<p>
Кодовые системы определяют, какие коды (символы и/или выражения) существуют и как их следует понимать. Набор значений устанавливает, какие коды могут быть использованы в конкретном контексте.
</p>
<p>
Наборы значений создаются двумя способами:
</p>
<ul>
 <li>Набор значений может <i>ввести</i> свои собственные коды (например встроенное определение простой кодовой системы), и/или</li>
 <li>Набор значений может быть <i>составлен</i> из кодов, определенных в других кодовых системах либо перечислением этих кодов, либо предоставлением критериев их отбора</li>
</ul>
<p>
Также набор значений может быть "расширен", если он превращен в простую коллекцию пронумерованных кодов.
Эта операция выполняется для создании коллекции кодов, готовых к использованию при вводе данных или валидации. Кроме того, расширенный набор значений может также содержать и первоначальное определение.
</p>
<p>
Наборы значений, которые вводят свои собственные коды, в сущности предоставляя встроенные определения кодовой системы.
Они предназначены для маленьких, простых кодовых систем, которые можно найти по всему контексту реализации (например списки больничных палат, коды состояния, перечни). Подобное встроенное определение кодовой системы не предназначено для отображения больших публичных справочников, таких как LOINC и т. п. - они имеют собственные форматы распространения.
<!-- Value sets that define their own codes are effectlvely providing inline code system definitions.
These are intended for small, simple code systems that are found throughout the implementation context (e.g. lists of wards, status codes, enumerations). The inline code system definition is not intended to represent large publically defined terminologies such as LOINC etc - these have their own distributions formats. -->
</p>
</div>
<div>
<h2>Границы и связи<!-- Boundaries and Relationships --></h2>
<ul>
 <li>Наборы значений используются в <a href="profile.html">профилях</a> и <a href="questionnaire.html">вопросниках</a> для перечисления допустимого содержания кодированных элементов<!-- Value sets are used in <a href="profile.html">Profiles</a>, and <a href="questionnaire.html">Questionnaires</a> to specify the allowable contents for coded elements --></li>
 <li>Кроме того, особый <a href="datatypes.html#Coding">Coding</a> может ссылаться на набор значений, из которого он был взят<!-- In addition, a specific <a href="datatypes.html#Coding">Coding</a> can reference the value set it was picked from --></li>
 <li><a href="conceptmap.html">Таблицы соответствия</a> описывают мэппинги между наборами значений<!-- <a href="conceptmap.html">Concept Maps</a> describe mappings between value sets --></li>
 <li>Ресурс ValueSet разработан на основе функциональности, описанной в спецификации <a href="http://www.omg.org/spec/CTS2/1.0/">OMG CTS 2</a>. Ресурсы ValueSet можно  конвертировать в CTS2-ресурсы "value set" и "code system"<!-- The ValueSet resource design is based on the functionality described in the <a href="http://www.omg.org/spec/CTS2/1.0/">OMG CTS 2</a> specification. Value set
resources can be converted to CTS2 value set and code system resources --></li>
</ul>
</div>

<div>
<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>

<p>
При работе с наборами значений важно четко понимать разницу между кодовой системой и набором значений.
Это очень распространенная область, где на практике возникают значительные риски клинической безопасности. Разработчикам следует ознакомиться с <a href="terminologies.html">использованием кодов в ресурсах</a>.
<!-- When using value sets, proper differentiation between a code system and a value set is important. 
This is one very common area where significant clinical safety risks occur in practice. Implementers
should be familiar with the content in <a href="terminologies.html">Using Codes in resources</a>. -->
</p>
<p>
Каждый набор значений имеет 2 разных URL-адреса, которые могут использоваться как ссылки на него, это его логический идентификатор и адрес.<!-- Each value set has 2 different URLs that can be used to reference it, it's logical identifier, and 
it's location. -->
</p>
<p>
Местоположение набора значений - это URL-адрес, по которому его можно получить, обычно с FHIR-сервера, и, часто, это относительная ссылка на набор значений на этом же сервере.
Логический идентификатор хранится в самом наборе значений, в <a href="valueset-definitions.html#ValueSet.identifier">ValueSet.identifier</a>. Это логическая сущность (иногда называемая каноническим URL), которая ссылается на этот набор значений во всех системах. В идеале, этот URL должен указывать на мастер-версию набора значений, хотя это и не всегда возможно.
<!-- The location of the value set is a URL by which it may be retrieved, usually from a FHIR 
server, and is often a relative reference to a value set on the same server. 
The logical identifier is in the value set itself, in 
<a href="valueset-definitions.html#ValueSet.identifier">ValueSet.identifier</a>. This 
is the logical identity (sometimes called the canonical URL) that refers to this 
value set across all systems. Ideally, the URL should also be the location of the 
master version of the value set, though this is not always possible.  -->
</p>
<blockquote>
<p>
Например все наборы значений, опубликованные в рамках FHIR, имеют логический URL,  по которому они доступны и в самой спецификации FHIR. Однако наряду с тем, что готовится новая версия спецификации FHIR, наборы значений, опубликованные в черновых версиях, могут не находиться в текущей спецификации FHIR.
<!-- For example, the value sets published as part of FHIR all have a logical URL
which is also a location by which they may be accessed in the FHIR specification
itself. However, while a new version of the FHIR Specification is being prepared,
value sets that are published in the drafts will not be found in the current FHIR
specification.  -->
</p>
<p>
Поскольку локальное копирование (кеширование) наборов значений является обычной практикой, большинство ссылок на наборы значений будут либо логическими, либо буквальными URL-адресами.<!-- Because it is common practice to copy (cache) value sets locally, most 
references to value sets can either be logical or literal URL.  -->
</p>

</blockquote>


</div>
</div>

