<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="scope"></a>
<h2>Область применения и использование</h2>
<p><strong>This resource is an <em>event</em> resource from a FHIR workflow perspective</strong> - see <a href="workflow.html">Workflow</a>, specifically <a href="workflow.html#event">Event</a>.</p>

<p>
Данный ресурс применяется в различных обстоятельствах, когда есть обеспокоенность существующим или предложенным набором клинических мероприятий. Проблема может быть связана с одним или несколькими действиями. Он не используется для технических проблем (например отсутствие прав доступа у пользователя), но может быть связан с нарушением условий согласия пациента. Примеры:
<!-- This resource applies to various circumstances where there is a concern about an existing or proposed set of clinical activity.  The issue could relate to single, proposed, or multiple actions.  
It does not apply to technical issues (e.g. lack of user permissions) but could relate to violation of patient consent limitations.  Examples include: -->
</p>
<ul>
  <li>Взаимодействие лекарственных средств</li>
  <li>Неподходящее лечение (неправильная доза, частота, место применения)</li>
  <li>Дублирование лечения</li>
<!--   <li>Drug-drug interactions</li>
  <li>Inappropriate therapy (wrong dose, frequency, body site)</li>
  <li>Duplicate therapy</li> -->
</ul>
<!-- Describes some of the situations/use cases intended to be managed with the resource. May include a child div for "Storyboards" and "Related Specifications". The purpose of this section is to help implementers understand why the resource is needed and how it might be used. -->
<p>
Данный ресурс представляет собой индивидуальный экземпляр потенциальной проблемы для конкретного пациента. Он <b>не</b> предназначен для хранения общих сведений, не относящихся к конкретному пациенту. Также он <b>не</b> предназначен для определения общих запретов на действия, таких как "Запрет на NSAIDs", "Запрет на твердые оральные формы дозировок" или "Запрет на МРТ - металлосодержащие татуировки". 
Такие инструкции можно фиксировать с помощью ресурсов <a href="allergyintolerance.html">AllergyIntolerance</a> и/или <a href="flag.html">Flag</a>. 
Точно также данный ресурс не предназначен к использованию для записи клинических фактов, которые могут подразумевать противопоказания, например беременность, грудное кормление, предпочтения пациента, прошлые процедуры и т. п. Для этого используется <a href="condition.html">Condition</a>, <a href="procedure.html">Procedure</a> или другие ресурсы.
<!-- This resource represents a specific instance of a potential issue for a particular patient. It is <b>not</b> intended to represent general patient-independent knowledge. This resource is also <b>not</b> intended to be used in defining general prohibitions on actions such as "No NSAIDs", "No solid oral dose forms" or "No MRIs - metallic tattoos".  
These guidelines can be captured using the <a href="allergyintolerance.html">AllergyIntolerance</a>, and/or <a href="flag.html">Flag</a> resources.  
Similarly, this resource is not to be used to capture clinical facts that may imply contraindications such as pregnancy, breast feeding, patient preferences, past procedures, etc.  These would be represented using <a href="condition.html">Condition</a>, <a href="procedure.html">Procedure</a> or other resources. -->
</p>
</div>


<div>
<a name="bnr"></a>
<h2>Boundaries and Relationships</h2>
<p>
Данный ресурс применяется только для документирования риска, связанного с определенным запланированным или происходящим действием, либо с отсутствием действия, которое должно быть запланировано, а не общего предрасполоежния к риску. Последнее может фиксироваться с помощью <a href="allergyintolerance.html">AllergyIntolerance</a> для вопросов, связанных с веществами, или <a href="flag.html">Flag</a> для других типов проблем. Дополнительно, данный ресурс представляет пациенто-специфические и ограниченные по времени объявления рисков, а не общие утверждения знания о рисках, которые могут существовать.
<!-- This resource only applies to documenting a risk associated with a specific planned or ongoing action, or the lack of an action which should be planned - not a general propensity to risk. The latter would be handled using <a href="allergyintolerance.html">AllergyIntolerance</a> for substance-specific issues or <a href="flag.html">Flag</a> for other types of issues. In addition, the resource represents patient-specific and time-bound risk manifestations, not generic knowledge statements about risks that can exist. -->
</p>
<p>
Этот ресурс ограничивается клиническими вопросами, связанными с предложенным или выполняющимся действием. Он не охватывает технические вопросы, такие как отсутствие прав доступа, идентификаторы-дубликаты, недостаточность данных и другие нарушения бизнес-правил. Ттехнические проблемы описываются с помощью ресурса <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a>. 
Можно одновременно иметь и <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a>, и <code>DetectedIssue</code>, где OperationOutcome может указывать на то, что запрошенное действие было отклонено из-за клинической проблемы, а DetectedIssue - показывать подробности этой проблемы.
<!-- This resource is limited to clinical issues associated with a proposed or ongoing action.  It does not cover technical issues such as lack of permission, duplicate identifiers, insufficient data, and other business rule violations. Technical issues are conveyed using the <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a> resource.  
It is possible to have both <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a> and <code>DetectedIssue</code> together, where the OperationOutcome might 
indicate that a requested action was rejected due to a clinical issue and the DetectedIssue provides the details of the issue. -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnc"></a>
<h2>Предпосылки и контекст</h2>
<p>
Обычно Detected issues идентифицируются системами поддержки принятия решений. Однако они могут также заводиться непосредственно клиницистами. Последнее, как правило, происходит по одной из двух причин:
<!-- Detected issues are typically identified by decision support systems.  However, they may also be captured directly by clinicians.  The latter typically happens for one of two reasons: -->
</p>
<ol>
  <li>Клиницист хочет сообщить о проблеме другому клиницисту, чьей ответственностью будет ее решение (например фармацевт определяет проблему с предписанием перед тем как отложить его)
  <!-- A clinician wishes to communicate an issue to another clinician whose responsibility would be to resolve it (e.g. a pharmacist identifying an issue with a prescription prior to putting it on hold) --></li>
  <li>Клиницист хочет заранее обозначить, что проблема известна и регулируется (для избежания поднятия красных флагов в рамках течения рабочего процесса). Например отправка нового заказа и включение ссылки на проблему "дублирования лекарства" с возможностью указать, что лекарство не является дубликатом.
  <!-- A clinician wishes to pre-emptively identify that an issue is known and is being managed (to avoid red flags being raised as part of downstream workflow); e.g. Submitting a new order and including a link to 
  a "duplicate therapy" issue with mitigation indicating that the therapy is not considered to be duplicate. --></li>
</ol>
<p>
Проблемы, сгенерированные системой поддержки принятия решений, могут быть результатом как непосредственного вызова механизма поддержки принятия решений (например через пользовательский <a href="operationdefinition.html">OperationDefinition</a>), так и частью попытки выполнить какую-то другую операцию (создание заказа, отправка страхового иска, ввод списка лекарственных средств). Когда проблемы создаются в качестве побочного продукта выполнения какого-то другого вида действия, они могут быть включены в "ответ" на запрошенное действие таким же способом, что и <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a>. Фактически они оба могут присутствовать - <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a>, указывающий, что имеется предупреждение или ошибка, связанная с запросом, и <b>DetectedIssue</b>, предоставлящий клинические детали. (<a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a> может указывать на <b>DetectedIssue</b> с помощью расширения).

<!-- Decision-support generated issues can result from calling a decision-support engine directly (e.g. via a custom <a href="operationdefinition.html">OperationDefinition</a>) or as part of an attempt to perform some other function (creating an order, submitting an insurance claim, capturing a medication list).  When the issues are generated as a by-product of performing some other sort of action, they may be included in the "response" to the requested action in the same manner as an <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a>.  In fact, both may be present - the <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a> indicating that there was a warning or error associated with the request and a <b>DetectedIssue</b> providing the clinical details.  (The <a href="operationoutcome.html">OperationOutcome</a> could point to the <b>DetectedIssue</b> via an extension.) -->
</p>
<p>
В таких случаях, когда запрошенные операции отклоняются из-за обнаруженной проблемы, рабочий процесс может поддерживать разрешение повторной попытки выполнения операции при условии, что обнаруженная проблема будет включена в отправку (возможно также включая смягчающее условие). Поступая таким образом, отправитель подтверждает, что ознакомился с проблемой и берет на себя ответственность за продолжение выполнения запрошенной операции, несмотря на неё. См. руководство о том, как можно включать экземпляры <b>DetectedIssue</b> в другие операции, в разделе <a href="#linking">Linking to Detected Issues</a>
<!-- In those circumstances where requested operations are rejected as a result of a detected issue, the workflow may support allowing the operation to be re-tried, provided that the identified issue is included as part of the submission (possibly also including a mitigation).  In doing so, the sender acknowledges the issue and takes responsibility for it, thus allowing the requested operation to proceed.  See <a href="#linking">Linking to Detected Issues</a> for guidance on how a <b>DetectedIssue</b> instance might be included as part of another operation. -->
</p>
<p>
Системы, которым требуются подобные алгоритмы действия, должны документировать ожидаемое поведение в рамках декларирования своих <a href="capabilitystatement.html">CapabilityStatement</a>-ресурсов.
<!-- Systems that require such workflows should document expected behavior as part of their <a href="capabilitystatement.html">CapabilityStatement</a> declarations. -->
</p>

</div>

</div>
