<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">


<div>
<h2>Область видимости и использование (Scope and Usage)</h2>
<p>
Данная спецификация определяет серию различных типов ресурсов, которые могут использоваться для обмена и/или хранения данных для решения широкого спектра связанных со здравоохранением задач, как клинических, так и административных. Кроме того, спецификация описывает несколько различных способов обмена ресурсами.
</p>
<p>
Ресурс - это сущность, которая:
</p>
<ul>
 <li>имеет известный идентификатор (URL), по которому к нему можно обратиться</li>
 <li>идентифицирует себя с одним из типов ресурсов, определенных в данной спецификации</li>
 <li>содержит набор структурированных данных, который описан в определении типа ресурса</li>
 <li>содержит человекочитаемое XHTML-представление содержимого ресурса</li>
 <li>имеет определенную версию, которая изменяется, если меняется содержимое ресурса</li>
</ul>
<p>
У ресурсов есть множество представлений. Ресурс является допустимым, если он соответствует описанным выше правилам и представлен либо в <a href="xml.html">XML</a>, либо <a href="json.html">JSON</a> в соответствии с правилами, определенным данной спецификацией.
Другие представления разрешены, но не описываются данной спецификацией.
</p>
<!--
<p>
Basic definitions:
</p>
<table class="grid">
 <tr> <td>Resource</td> <td>An instance of data that is stored or exchanged</td> </tr>
 <tr> <td>Resource Definition</td> <td>Defines the data elements that are part of the resource</td> </tr>
 <tr> <td>Profile</td> <td>Additional rules about the data elements for a particular context of use. There's a specific type of resource - the <a href="profile.html">Profile Resource</a> that is used to represent a profile</td> </tr>
</table>
-->

</div>

<div>
<h2>Границы и связи (Boundaries and Relationships)</h2>

<p>
У всех ресурсов есть следующие обязательные или необязательные элементы и свойства:
</p>
<ul>
 <li>Идентификатор</li>
 <li>Метаданные</li>
 <li>Базовый язык</li>
 <li>Ссылка на "Implicit Rules"</li>
</ul>
<p>
Большинство ресурсов являются производными от <a href="domainresource.html">Domain Resources</a> - также они содержат текст, вложенные ресурсы, расширения и элементы данных, специфичные для определенного домена ресурса. Имеется особый тип ресурса под названием <a href="bundle.html">Bundle</a> для создания групп/списков ресурсов. 
</p>
<p>
Примечание: имеется документация для следующих представлений: <a href="formats.html">Struture</a>, <a href="formats.html#uml">UML</a>, <a href="xml.html">XML</a> и <a href="json.html">JSON</a>. 
</p>

</div>


</div>
