<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

  <div>
<a name="scope"> </a>
    <h2>Область применения и использование</h2>
    <p>
	Ресурс EpisodeOfCare содержит информацию о связи между пациентом и поставщиком медицинских услуг на период времени, в течение которого могут проводиться мероприятия или действия, связанные со здравоохранением.
      <!-- The EpisodeOfCare Resource contains information about an association of a Patient with a Healthcare Provider for a period
      of time under which related healthcare activities may occur. -->
    </p>
    <p>
	В большинстве случаев в ресурсе указывается период времени, в течение которого поставщик медицинских услуг несёт ответственность за уход за пациентом касательно определённого состояния здоровья или проблемы, даже если в настоящее время он не участвует в случае обслуживания.
      <!-- In many cases, this represents a period of time where the Healthcare Provider has some level of responsibility for the care
      of the patient regarding a specific condition or problem, even if not currently participating in an encounter. -->
    </p>
    <p>
	В существующих системах эти ресурсы обычно называются:
      <!-- These resources are typically known in existing systems as: -->
    </p>
    <ul>
	      <li>EpisodeOfCare: случай, программа, проблема, эпизод</li>
      <li>Encounter: случай обслуживания, визит, контакт</li>
<!--       <li>EpisodeOfCare: Case, Program, Problem, Episode</li>
      <li>Encounter: Visit, Contact</li> -->
    </ul>
    <p></p>
    <h3>Участие нескольких организаций и передача ухода за пациентом<!-- Multiple Organizations and Transfer of Care --></h3>
    <p>
	В EpisodeOfCare может быть вовлечено несколько организаций, при этом каждая организация будет иметь свой собственный EpisodeOfCare, отслеживающий их ответственность перед пациентом.
      <!-- Many organizations can be involved in an EpisodeOfCare, however each organization will have their own EpisodeOfCare
      which tracks their responsibility with the patient. -->
    </p>
    <p>
	Когда организация завершает свое участие в уходе за пациентом и передает заботу о нём другой организации. Часто это оформляется в виде направления пациента в другую организацию (или организации).
      <!-- When an Organization completes their involvement with the patient and transfers care to another Organization.
      This is often in the form of a referral to another Organization (or Organizations). --><br/>
    </p>
    <p>
	При получении входящего направления может создаваться новый EpisodeOfCare для этой организации. Первоначальные шаги в рабочем процессе при приёме направления часто включают в себя какие-то оценки, уровни пригодности, пропускной способности, ухода, что может занять некоторое время.
      <!-- When an incoming referral is received a new EpisodeOfCare may be created for this organization.
      The initial step(s) in the intake workflow for the referral often involve some form of assessment(s),
      eligibility, capacity, care levels, which could take some time. --><br/>
	  Как только процесс приёма завершается и пациент считается принятым, часто создаётся CarePlan.
      <!-- Once the intake process is completed and the patient is accepted, a CarePlan is often created. -->
    </p>
  </div>
  <div>
 <a name="bnr"> </a>
    <h2>Границы и связи</h2>
    <p>
	Основное различие между EpisodeOfCare и Encounter в том, что Encounter содержит сведения об активности, относящейся непосредственно к пациенту, а EpisodeOfCare является контейнером, который объединяет несколько ресурсов Encounter по определённым проблемам/вопросам.
      <!-- The primary difference between the EpisodeOfCare and the Encounter is that the Encounter records the details of an
      activity directly relating to the patient, while the EpisodeOfCare is the container that can link a series of Encounters
      together for problems/issues. --><br/>

	В сценариях ниже приводятся примеры случаев, когда вам может потребоваться использовать EpisodeOfCare.
     <!--  The Example scenarios below give some good examples as to when you might want to be using an EpisodeOfCare. -->
    </p>
    <p>
	Между EpisodeOfCare и CarePlan такая же разница. EpisodeOfCare - это скорее отслеживающий, чем планирующий ресурс.
      <!-- This difference is a similar difference between the EpisodeOfCare and a CarePlan. 
      The EpisodeOfCare is a tracking resource, rather than a planning resource. --><br/>
	  EpisodeOfCare обычно появляется до создания CarePlan. Для использования EpisodeOfCare вам не требуется CarePlan.
      <!-- The EpisodeOfCare usually exists before the CarePlan.
      You don't need a CarePlan to use an EpisodeOfCare. -->
    </p>
  </div>

  <div>
 <a name="bnc"> </a>
    <h2>Предпосылки и контекст</h2>
    <p>
	Системы собирают когерентную группу активностей (таких как случаи обслуживания), относящихся к состоянию или проблеме со здоровьем пациента, часто называемую эпизодом лечения.
	Информация об эпизоде часто используется совместно несколькими системами, а в некоторых случаях пересекает организационные и дисциплинарные границы.
	Ресурс EpisodeOfCare содержит сведения о цели медицинского ухода и может существовать без каких-либо активностей.
      <!-- Systems collect a coherent group of activities (such as encounters) related to a patient's health condition or problem often referred to as a Care Episode.
      Information about an episode is often shared across systems, and in some cases organizational and disciplinary boundaries.
      An Episode Of Care contains details about the purpose of the care and can exist without any activities. --><br/>
Минимальной информацией, которая потребуется для эпизода медицинского лечения, будет пациент, организация и причина этого объединения.
Другими причинами создания EpisodeOfCare может быть отслеживание сведений, требуемых для отчетности в государственные органы или выставления счетов.
      <!-- The minimal information that would be required in an episode of care would be a patient, organization and a reason for the ongoing association.
      Other reasons for creating an EpisodeOfCare could be for tracking the details required for government reporting or billing. -->
    </p>
    <h3>Ожидаемая реализация<!-- Expected Implementations --></h3>
    <ul>
	      <li>Системы ведения хронических заболеваний<!-- Chronic Disease Management Systems --></li>
      <li>
        Системы общественного здравоохранения<!-- Community Care Systems -->
        <ul>
          <li>Отслеживание изменений/прогресса для определённого медицинского состояния<!-- Tracking progress of a specific condition --></li>
          <li>Отслеживание правительственных субсидий<!-- Tracking government funding --></li>
        </ul>
      </li>
      <li>Системы общей врачебной практики со специализациями по проблемам<!-- Problem based General Practice systems --></li>
      <li>Системы поддержки инвалидов<!-- Disability Support Systems --></li>
      <li>Системы по уходу за пожилыми (общественные и жилые)<!-- Aged Care Systems (Community and Residential) --></li>
    </ul>
  </div>

</div>
