<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<h2>Область применения и использование</h2>
<!-- Describes some of the situations/use cases intended to be managed with the resource. May include a child div for "Storyboards" and "Related Specifications". The purpose of this section is to help implementers understand why the resource is needed and how it might be used. -->
<p>
<i>Procedure Request</i> - это запись запроса на выполнение процедуры. Может использоваться для представления процедуры, которая планируется, предложена или заказана.
<!-- A <i>Procedure Request</i> is a record of a request for a procedure to be performed. 
It can be used to represent a procedure that is planned, that is proposed, or that is ordered. -->
</p>
<p>
Процедура - это действие, выполняемое с ил инад пациентом в рамках оказания ухода. Примеры включают в себя хирургические процедуры, диагностические, эндоскопические процедуры, биопсию, консультирование, физиотерапию, управженения и т. п. Процедуры могут выполняться специалистом по медицинскому обеспечению, другом, родственником или, в некоторых случаях, самим пациентом.
<!-- A procedure is an activity 
that is performed with or on a patient as part of the provision of care. Examples include surgical 
procedures, diagnostic procedures, endoscopic procedures, biopsies, counselling, physiotherapy, exercise, etc.
Procedures may be performed by a healthcare professional, a friend or relative or in some cases by the patient
themselves. -->
</p>
<p>
Запрос на процедуру может представлять собой заказ, вводимый специалистом в CPOE-систему, а также предложение, выданное системой поддержки принятия решения на основе медкарты пациента и контекста ухода. Также этот ресурс может представлять запланированные процедуры, на которые ссылается <a href="careplan.html">CarePlan</a>.
<!-- The procedure request may represent an order that is entered by a practitioner in a CPOE 
system as well as a proposal made by a clinical decision support (CDS) system based 
on a patient's clinical record and context of care. Planned procedures referenced by a
<a href="careplan.html">CarePlan</a> may also be represented by this resource. -->
</p>
</div>

<div>
<h2>Границы и связи</h2>
<p>
ProcedureRequest тесно связан с другими типами ресурсов-запросов, в частности с <a href="diagnosticorder.html">DiagnosticOrder</a> и <a href="referralrequest.html">ReferralRequest</a>. На самом деле для некоторых услуг может подойти использование любого из этих ресурсов для запроса на выполнение процедуры. Какой из них использовать - может определяться принятой в организации практикой, и контекстом. Когда неясно, какой из них использовать, могут помочь следующие правила:
<!-- ProcedureRequest is closely related to other types of "request" resources, particularly <a href="diagnosticorder.html">DiagnosticOrder</a>
and <a href="referralrequest.html">ReferralRequest</a>.  In fact, for some services, it may be appropriate to use any one of these
resources to request that the procedure be performed.  Which one is used may be driven by organization practice and by context.  When
it is unclear which to use, the following principles may be helpful: -->
</p>
<ul>
<li>
ProcedureRequest или DiagnosticOrder обычно используются, когда запрашивающий врач имеет полномочия (и компетентность) и желает воспользоваться ими, чтобы принять решение о том, какое именно действие следует выполнить.
<!-- ProcedureRequest or DiagnosticOrder are typically used when the requesting clinician has and wishes to exercise the authority 
(and expertise) to decide exactly what action will be done. -->
</li>
<li>
ReferralRequest используется, когда запрашивающий практикующий врач ищет другого практикующего врача или организацию, чтобы использовать их опыт и/или полномочия для определения конкретного действия для выполнения.
<!-- A ReferralRequest is used when the requesting practitioner is seeking another practitioner or organization to use their own expertise
and/or authority to determine the specific action to take. -->
</li>
<li>
Выбор между процедурой и диагностическим обследованием обычно обусловлен тем, насколько инвазивным будет это мероприятие. Многие инвазивные обследования оформляют, как правило, в виде процедур, хотя грань между ними может варьироваться в зависимости от организации.
<!-- Whether an activity is deemed to be a procedure or only a diagnostic order is typically driven by how invasive the diagnostic process
is.  More invasive processes are typically represented as procedures, though the dividing line may vary by organization. -->
</li>
</ul>
<p>
Независимо от приведенных выше инструкций, системы должны быть готовы к частичному пересечению этих ресурсов и быть готовы выполнять поиск по нескольким ресурсам в тех случаях, когда разграничение гарантировать невозможно. Кроме того, в некоторых рабочих процессах может участвовать больше одного типа ресурсов или даже все три. Например после получения ReferralRequest врач может инициировать DiagnosticOrder. Затем служба диагностики может инициировать ProcedureRequest.
<!-- Irrespective of the guidance above, systems should be prepared for some degree of overlap between these resources and be
prepared to execute searches against multiple resources in cases where differentiation cannot be guaranteed.  As well, in some workflows
more than one type of resource or even all three might exist.  E.g. Upon receiving a ReferralRequest a practitioner might initiate a 
DiagnosticOrder.  The diagnostic service might then initiate a ProcedureRequest. -->
</p>
<p>
Понятия ProcedureRequest и <a href="communicationrequest.html">CommunicationRequest</a> также тесно связаны. 
Границы между определением, является ли действие обучением или консультацией (и, следовательно, ProcedureRequest) в отличие от CommunicationRequest, основывается на том, есть ли конкретное намерение изменить привычный ход мыслей пациента. Запрос на всего лишь разглашение информации будет считаться CommunicationRequest. Вызов процесса, который будет включать в себя подтверждение понимания пациентом или попытку изменить психическое состояние пациента, будет ProcedureRequest. 
<!-- The notion of ProcedureRequest and <a href="communicationrequest.html">CommunicationRequest</a> are also closely related.  
The boundary between determining whether an action is
considered to be training or counselling (and thus a ProcedureRequest) as opposed to a CommunicationRequest is based on whether
there's a specific intent to change the mind-set of the patient.  A request to merely disclose information would be considered
a CommunicationRequest.  Invocation of a process that will involve verification of the patient's comprehension or an attempt to
change the patient's mental state would be a ProcedureRequest. -->
</p>
</div>

</div>
