<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="scope"> </a>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>
Ресурс provenance отслеживает информацию об активности по созданию версий ресурса, включая сущности и агентов, участвующих в создании ресурса. 
Эта информация может использоваться для получения оценки качества, надежности и достоверности, или для предоставления указателей, куда перейти для дальнейшего изучения происхождения ресурса и содержащейся в нем информации.
<!-- The Provenance resource tracks information about the activity that created a version of a resource, including the entities, and agents involved in producing a resource.
This information can be used to form assessments about its quality, reliability or trustworthiness, or to provide pointers for where to go to further investigate the origins of the resource and the information in it. -->
</p>
<p>
<a href="provenance.html">Ресурсы Provenance</a> ведут учет по сбору информации о контексте, в котором была получена информация в ресурсе. Ресурсы Provenance подготавливаются приложением, которое инициирует создание/обновление и т. п. ресурса. 
Ресурс <a href="auditevent.html">AuditEvent</a> содержит пересекающуюся информацию, но создается при наступлении события для отслеживания и аудита событий. 
Ресурсы AuditEvent часто (хотя и не исключительно) создаются приложением, в ответ на событие чтения/запроса/создания/обновления и т. п.
<!-- <a href="provenance.html">Provenance resources</a> are a record-keeping assertion that gathers information about the context in which the information in a resource was obtained. 
Provenance resources are prepared by the application that initiates the create/update etc. of the resource.
A <a href="auditevent.html">AuditEvent</a> resource contains overlapping information, but is created as events occur, to track and audit the events. 
AuditEvent resources are often (though not exclusively) created by the application responding to the read/query/create/update, etc., event.  -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnr"> </a>
<h2>Границы и связи<!-- Boundaries and Relationships --></h2>
<a name="overlap"> </a>
<p>
Многие другие FHIR-ресурсы содержат элементы с информацией о происхождении ресурса, которые пересекаются с функциональностью ресурса Provenance. Этим свойствам в других ресурсах всегда следует отдавать предпочтение при использовании, а ресурс Provenance следует использовать тогда, когда требуется указать дополнительную информацию, хоть и может возникнуть дублирование.
<!-- Many other FHIR resources contain some elements that represent information
about how the resource was obtained, and therefore they overlap with the 
functionality of the Provenance resource. These properties in other resources
should always be used in preference to the Provenance resource, and the 
Provenance resource should be used where additional information is required,
though overlap can occur.  -->
</p>
<p>
Взаимосвязь между ресурсом и его происхождением устанавливается с помощью ссылки из ресурса Provenance к его целевому объекту. В этом случае происхождение может указываться для любого ресурса или версии, включая предыдущие версии. У ресурса или версии ресурса может быть несколько записей о происхождении.
<!-- The relationship between a resource and it's provenance is established
by a reference from the provenance resource to it's target. In this way,
provenance may be provided about any resource or version, including past
versions. There may be multiple provenance records for a given resource
or version of a resource. -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnc"> </a>
<h2>Предпосылки и контекст<!-- Background and Context --></h2>
<p>
Ресурс Provenance основывается на <a href="http://www.w3.org/TR/2013/NOTE-prov-overview-20130430/">W3C-спецификации Provenance</a>, с которой у него есть мэппинги. Ресурс Provenance адаптирован, чтобы лучше соответствовать сценариям использования в FHIR для описания происхождения. 
В терминах <a href="http://www.w3.org/TR/prov-dm/">W3C Provenance</a> FHIR-ресурсы <a href="provenance.html">Provenance</a> покрывают "создание" сущности касательно заданных в FHIR ресурсах для создания или обновления; тогда как <a href="auditevent.html">AuditEvent</a> покрывает "использование" сущности и все остальные "активности", определённые в W3C Provenance.
<!-- In terms of <a href="http://www.w3.org/TR/prov-dm/">W3C Provenance</a> the FHIR <a href="provenance.html">Provenance resources</a> covers "Generation" of "Entity" with 
respect to FHIR defined resources for creation or updating; 
whereas <a href="auditevent.html">AuditEvent</a> covers "Usage" of "Entity" and all other "Activity" as defined in W3C Provenance. -->
</p>
<p>
W3C-спецификация Provenance определяет следующую основную модель:
<!-- 
The W3C Provenance Specification has the following fundamental model: -->
</p>
<p>
<img alt="Key concepts" src="http://www.w3.org/TR/prov-primer/images/key-concepts.png" width="280" height="173" style="float: none; clear: both"/>
</p>
<p>
Где:
<!-- Where: -->
</p>
<ul>
<li>Цель (Target) - Сущность, представляющая собой экземпляр FHIR-ресурса, который создаётся, обновляется или удаляется.</li>
<li>Сущность (Entity) - Сущность может быть физической, цифровой, концептуальной или иного вида с некоторыми фиксированными аспектами; сущности могут быть реальными или вымышленными.</li>
<li>Представитель (Agent) - Представитель - это что-то, что несёт некоторую форму ответственности за происходящую активность, за существование сущности или за другую активность представителя.</li>
<li>Активность (Activity) - Активность - это что-то, что происходит за некоторый период времени и действует над или с сущностями; может включать в себя употребление, обработку, преобразование, изменение, перемещение, использование или образование сущностей.</li>
<!-- <li>Target - An entity that is a FHIR resource instance that is created, updated or deleted.</li>
<li>Entity - An entity is a physical, digital, conceptual or other kind of thing with some fixed aspects; entities may be real or imaginary.</li>
<li>Agent - An agent is something that bears some form of responsibility for an activity taking place, for the existence of an entity, or for another agent's activity.</li>
<li>Activity - An activity is something that occurs over a period of time and acts upon or with entities; it may include consuming, processing, transforming, modifying, relocating, using, or generating entities.</li> -->
</ul>
<p>
Ресурс <i>Provenance</i> фактически соответствует одной активности, которая определяет набор ресурсов (<i>target</i>), генерируемых этой активностью. 
Эта активность также ссылается на другие сущности (<i>entity</i>), которые были использованы, и агентов (<i>agent</i>), которые были связаны с этой активностью.
Для записи нескольких действий, которые приводят к одному (<i>target</i>), запишите каждое действие (<i>activity</i>) в отдельный экземпляр ресурса Provenance, причём все они должны указывать на этот целевой объект (<i>target</i>).
<!-- The Provenance resource actually corresponds to a single activity that identifies a set of resources (<i>target</i>) generated by the activity.
The activity also references other entities (<i>entity</i>) that were used and the agents (<i>agent</i>) that were associated with the activity. 
To record multiple activities that resulted in one (<i>target</i>), record each (<i>activity</i>) in independent Provenance records all pointing at that (<i>target</i>). -->
</p>
<p>
Ресурс Provenance зависит от ссылок на все ресурсы, сущности и агентов, вовлечённых в активность. Эти ссылки не обязательно должны быть разрешимыми. Ссылки должны обеспечивать уникальную и однозначную идентификацию. Если ресурс, сущность или агент могут иметь различные версии, это должно быть указано, тогда в эту ссылку должна быть включена информация о версии.
<!-- The Provenance resource depends upon having References to all of the resources, entities, and agents involved in the 
activity. These References need not be resolvable. The references must provide a unique and ambiguous identification. 
If a resource, entity, or agent can have different versions that must be identified, then the Reference must have 
versioning information included. -->
</p><p>
Версионирование и уникальная идентификация не являются обязательными для всех систем, которые предоставляют ресурсы, сущности и агентов. Однако включение требований ресурса Provenance может вводить требования к версионированию и уникальной идентификации для этих систем.
<!-- Versioning and unique identification are not mandated for all systems that provide Resources, entities, and agents. 
But, inclusion of Provenance requirements may introduce requirements for versioning and unique identification on those systems -->
</p><p>
The Provenance resource is based on leveraging the W3C Provenance specification  to represent HL7 support of provenance throughout 
its standards and explicitly modeled as functional capabilities in ISO/HL7 10781 EHR System Functional Model Release 2 and 
ISO 21089 Trusted End-to-End Information Flows; and mappings are provided. The Provenance resource is tailored to fit the 
FHIR use-cases for provenance more directly. In terms of W3C Provenance the FHIR Provenance resources 
covers "Generation" of "Entity" with respect to FHIR defined resources for creation or updating; whereas AuditEvent 
covers "Usage" of "Entity" and all other "Activity" as defined in W3C Provenance. 
</p>
</div>

</div>
