<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<a name="registration"> </a>
<h3>Публикация определений расширений<!-- Publishing Extension Definitions --></h3>
<p>
Также как и определение базовой структуры элементов для ресурсов, HL7 также публикует расширения. HL7 публикует такие определения данных, как расширения, скорее чем в рамках базовой структуры ресурсов в порядке сохранения базовой структуры ресурсов простой и понятной, и чтобы позволить реализаторам не заниматься функциональностью всего мира. Обратите внимание, что HL7 не вводит расширения-модификаторы - если HL7 публикует элемент, который модифицирует значение других элементов, это будет в рамках содержимого самого ресурса, так как расширение должно быть понятно всем в любом случае.
<!-- As well as defining the base element structure for resources, HL7 also publishes extensions. HL7 publishes such data definitions
as extensions rather than as part of the base resource structure in order to keep the base
resource structure simple and concise, and to allow implementers not to engage with an entire world's
worth of functionality up front. Note that HL7 does not define "modifier" extensions - if
HL7 publishes an element that modifies the meaning of other elements, it will be part of the resource
content itself, since everyone has to understand the extension anyway. -->
</p>
<p>
Перед тем как расширения можно использовать в экземплярах, их определение ДОЛЖНО быть опубликовано. У HL7 есть два реестра расширений:
<!-- Before extensions can be used in instances, their definition SHALL be published. 
HL7 maintains two extension registries: -->
</p>
<ol>
 <li>Утвержденные HL7 расширения, одобренные соответствующей частью HL7 сообщества после процесса рассмотрения, и имеют официальный статус <!-- HL7 approved extensions, approved by an appropriate part of the HL7 community following a review process, and with have formal standing --></li> 
 <li>Предоставляемые сообществу в качестве сервиса, где любой может зарегистрировать расширение<!-- Provided as a service to the community, where anyone can register an extension --></li>
</ol>
<p>
Пользователям рекомендуется регистрировать расширения во втором реестре, хотя это и не обязательно. 
Всё, что требуется - это чтобы расширение было опубликовано в доступном для пользователей этого расширения контексте. Так, например, если определенное расширение используется в пределах отдельной организации, определение этого расширения может быть размещено в интрасети этой организации. Однако, так как по своей природе ресурсы, как правило, свободно перемещаются, всегда лучше использовать HL7 или другие публично доступные реестры расширений.
<!-- Users are encouraged to register their extensions in the second registry, though this is not required. 
All that is required is that the extension is published in a context that is available for users 
of the extension. So, for example, if a particular
extension is used within a single institution, the definition of the extension
can be placed on the institution's intranet. However since, by their nature, resources
tend to travel well, it's always better to use the HL7 or other publicly accessible extension registries. -->
</p>
<p>
HL7-реестры определений расширений.
<!-- HL7 extension definition registries.  -->
</p>
<table class="codes">
 <tr><th>Registry</th><th>Search</th><th>Submit</th></tr>
 <tr><td>HL7 Approved</td><td>[TBD]</td><td>[TBD]</td></tr>
 <tr><td>Community</td><td>[TBD]</td><td>[TBD]</td></tr>
 <tr><td>Interim</td><td><a href="http://fhir-dev.healthintersections.com.au/open/StructureDefinition/_search">http://fhir-dev.healthintersections.com.au/open/StructureDefinition/_search</a></td>
 <td><a href="http://fhir.healthintersections.com.au/open/StructureDefinition/upload">http://fhir.healthintersections.com.au/open/StructureDefinition/upload</a></td></tr>
</table>
<p>
HL7 определения расширений могут выноситься на голосование вместе с содержанием ресурсов в рамках спецификации FHIR, или могут публиковаться в рамках отдельных спецификаций. 
Когда HL7 публикует определения расширений в рамках спецификации FHIR, эти расширения ДОЛЖНЫ использоваться для этих данных, когда бы эти данные не представлялись в экземплярах. Приложениям СЛЕДУЕТ использовать другие определенные HL7 расширения, публикуемые для представления эквивалентных данных в интересах максимальной совместимости.
<!-- HL7 extension definitions may be balloted alongside resource content as part of the FHIR specification or may
be published as part of separate specifications.
When HL7 publishes extension definitions as part of the FHIR specification, these extensions SHALL
be used for this data whenever the data is represented in instances. Applications SHOULD use other
HL7-defined extensions published to represent equivalent data in the interest of maximum interoperability. -->
</p>
<p>
Для минимизации сложности для реализаторов, HL7 не будет повышать содержимое, определенное в утвержденном HL7 расширении, до содержимого, определенного в основном ресурсе, в будущих версиях этого ресурса, после того, как этот ресурс станет нормативным.
<!-- To minimize complexity for implementers, HL7 will not elevate content defined in an HL7-approved extension to
be content defined in a core resource in future versions of the resource once that resource is normative. -->
</p>
<p>
В некоторых случаях рабочая группа HL7 или другой орган могут опубликовать профиль, чьим единственным назначением будет определять расширения, ожидаемые потребовать реализаторам в определенном контексте. Например расширения, необходимые для мэппинга на некоторый набор сегментов v2 или модель v3.
<!-- In some cases, an HL7 work group or other body may publish a profile whose sole
purpose is to define extensions expected to be needed by implementers in a particular context.  E.g. extensions needed
to map a particular set of v2 segments or a v3 model. -->
</p>
<p>
Реализациям рекомендуется делиться своими расширениями с HL7 и регистрировать их в реестре расширений HL7. Областные комитеты будут работать над повышением расширений в опубликованные HL7 расширения или, в случае их принятия достаточно большой частью сообщества реализаторов, в саму базовую структуру ресурсов.
<!-- Implementations are encouraged to share their extensions with HL7 and register them with the HL7 extension registry. The domain committees will work
to elevate the extensions into HL7 published extensions or, if adopted by a broad enough portion of the implementer community, the into the base resource structure itself. -->
</p>
<!-- Todo: point to actual registry once it's up and running -->
<p>
Чтобы избежать проблем с совместимостью, расширения НЕ ДОЛЖНЫ менять свои определения после публикации. (Небольшие пояснения к описаниям, не влияющие на совместимость, допускаются.) Вместо того, чтобы модифицировать существующее расширение, следует ввести новое. 
Пересмотры расширения могут расширить набор типов контекста, в которых применяется расширение, но не могут удалять или ограничивать никакие типы контекста, перечисленные ранее
<!-- To avoid interoperability issues, extensions SHALL NOT change their definition once published.  (Small clarifications to descriptions
that do not affect interoperability are permitted.)  Rather than modifying an existing extension, a new extension should be introduced.
Revisions to an extension may extend the set of contexts in which the extension apply but may not remove or constrain any context previously listed --></p>
<!-- Todo: Figure out how to manage "deprecating" extensions and pointing at their new versions -->


</div>
