<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

    <h2>Примечания:<!-- Notes: --></h2>
    <ul>
        <li>Часовые пояса и повторяющиеся условленные встречи<!-- Timezones and Recurring Appointments --></li>
        <p>
		Повторяющиеся условленные встречи должны иметь тот часовой пояс, в котором были введены значения. Знание того, что время начала было в 9:00:00Z+10, не означает, что через 2 недели это же самое время на самом деле останется таким же.
		<!-- Recurring appointments need to have the timezone in which the values were entered in defined.
				Knowing that the start time was at 9:00:00Z+10 does not mean that the same time in 2 weeks is actually the same.  -->
        </p>
			<p>
			Например для Брисбена, Австралия, это время будет совпадать (касательно смещения от UTC), однако если взять Мельбурн, Австралия, то на летнее время Мельбурн переходит в часовой пояс +11. Поэтому без дополнительной информации о том, в каком часовом поясе вводилась дата, планирование условленной встречи на 9 утра каждой среды будет невозможно.
				<!-- As if this was a time in Brisbane Australia, this time will be the same (in respect to its offset from UTC),
				however if this was for Melbourne Australia, during the daylight savings period of time Melbourne becomes +11.
				So without the additional information as to which timezone it was created in, scheduling a 9am appoitment every
				Wednesday would not be possible. -->
			</p>
			<li>Placer/Filler (HL7 v2)</li>
			<p>
			Информация об условленной встрече для заполняющего и размещающего, фактически, одна и та же, и учитывая характер данного FHIR-ресурса, для обеих целей имеется всего один ресурс. Placer - это действующее лицо, которое выполняет операцию PUT или POST над ресурсом, а Filler - это действующее лицо, которое получает эти сообщения-ресурсы и обрабатывает информацию и принимает решение о том, может ли быть использован этот Appointment
				<!-- The appointment information is effectively the same between the filler and placer, and given the nature of the
				fhir resource, there is only a single resource for both purposes. The Placer is the actor that performs the
				PUT or POST operation on the resource, and the filler is the actor that receives these resource messages and
				processes the information and makes a decision if the appointment can be used. -->
				<em>Brian: Does this seem right that the filler and placer are applied in this way?</em>
			</p>
			<li>Взаимодействие с другими стандартами<!-- Interaction with other Standards --></li>
			<p>
			Настойчиво рекомендуется, чтобы реализаторы этого ресурса рассмотрели возможность использования его в формате iCalendar в качестве альтернативного представления. Многие сторонние приложения и провайдеры компонентов имеют парсеры и элементы управления пользовательским интерфейсом для отображения такой информации.
		Это может понизить точку входа для интеграции за пределами специфичных для здравоохранения приложений, и войти в пространство потребителя. Это позволило бы более простое создание мобильного приложения для создания условленных встреч во встроенных календарях мобильных устройств.
				<!-- The strong desire is that implementers of this resource should consider providing this resource
				in the iCalendar format as an alternative representation. Many 3rd party applications and component providers 
				have parsers and user interface controls to display this information.
				This may lower the entry point to integrate outside the health-care specific applications, and into the 
				consumer space. This would permit the easier creation of a mobile application that creates appointments
				in the devices native calendar. --><br/>
				Спецификация iCalendar расположена по адресу <a href="http://www.ietf.org/rfc/rfc2445.txt">http://www.ietf.org/rfc/rfc2445.txt</a>.
				<!-- The iCalendar specification can be found at <a href="http://www.ietf.org/rfc/rfc2445.txt">http://www.ietf.org/rfc/rfc2445.txt</a>. -->
			</p>
    </ul>
</div>
