<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>
В большинстве случаев представление лекарственного средства является не более чем определением элемента из списка и затем передачей ссылки на выбранный элемент либо в ресурс, связанный с пациентом, либо в другие приложения. Дополнительные сведения о медикаменте часто предоставляются для верификации человеком, однако полная подробная информация о составе и силе лекарственного средства передается с помощью кодов из справочников лекарственных препаратов. В некоторых случаях необходимо идентифицировать немного больше деталей, например при раздаче упаковки, содержащей определенное лекарственное средство, требуется идентификация как препарата, так и самой упаковки одновременно. 
Также имеются и другие случаи (например частные рецептуры), где необходимо предоставлять состав лекарственного средства.
В таких случаях ингредиенты лекарственного средства должны указываться вместе с содержащимся количеством, однако ресурс Medication не дает всех деталей.
<!-- 
Representing Medication in the majority of healthcare settings is a matter of identifying an item from a list and then conveying a reference 
for the item selected either into a patient related resource or to other applications.  Additional information about the medication is frequently 
provided for human verification but a full representation of the details of composition and efficacy of the medicine is conveyed by referring
to drug dictionaries by means of the codes they define. There are some occasions where it is necessary to identify slightly more detail, such
as when dispensing a package containing a particular medicine requires identification both of the medicine and the package at once.  
There are also some occasions (e.g. custom formulations) where the composition of a medicine must be represented.  
In these cases the ingredients of the medicine have to be specified together with the amount contained, though the medication resource 
does not provide full details.
 -->
</p>
<p>
Ресурс Medication позволяет классифицировать лекарственное средство либо как продукт, либо упаковку; такая классификация важна, так как она влияет на интерпретацию предписанного количества. Например, выписано ли лекарство в количестве 20 таблеток или 20 упаковок по 50 таблеток каждая? Однако элемент <i>kind</i> не является обязательным, поскольку не всякий контекст использования включает в себя предписание лекарства (например medication statements). Однако профили, описывающие использование ресурса Medication в случае предписания лекарства, как правило, делают элемент <i>kind</i> обязательным.
<!-- 
The medication resource allows for medications to be characterised as either a product or a package; this classification is important 
because it affects the interpretation of a prescribed amount. For instance, is the prescribed amount 20 tablets, or 20 packages of
50 tablets each? However the <i>kind</i> element is not required because not all contexts of use are involved with prescription (medication
statements, for instance). Typically, however, profiles describing the use of the medication resource in a prescribing environment 
will make the <i>kind</i> element required. 
 -->
</p>
<p>
В зависимости от того, является ли лекарственное средство продуктом или упаковкой, могут быть предоставлены дополнительные сведения о его составе. Для продукта приводится форма (таблетка, суспензия и т. д.) и список ингредиентов с указанием их количества. Ингредиенты могут быть другими лекарственными средствами либо веществами. У упаковки есть контейнер (вакуумная коробка, банка и т. д.) и список продуктов или других упаковок, которые находятся в этой упаковке.
<!-- 
Depending on whether the medication is a product or a package, further details about the composition can be provided. A product
has a form (tablet, suspension, etc.) and a list of ingredients with quantities. The ingredients may be other medications or 
substances. A package has a container (vacuum packed box, jar, etc.) and a list of the products or other packages that are in the package.
 -->
</p>
</div>    
    
</div>
