<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="scope"> </a>
<h2>Область применения и использование</h2>
<p>
Ресурс AuditEvent разрабатывается на базе определений ведения аудита IHE-ATNA, в его основу положен документ <a href="http://tools.ietf.org/html/rfc3881">RFC 3881</a>, и в текущее время контролируется DICOM (см. <a href="http://medical.nema.org/medical/dicom/current/output/html/part15.html#sect_A.5">DICOM Часть 15, Приложение A5</a>).
<!-- The audit event is based on the IHE-ATNA Audit record definitions, originally from <a href="http://tools.ietf.org/html/rfc3881">RFC 3881</a>, and now managed by
DICOM (see <a href="http://medical.nema.org/medical/dicom/current/output/html/part15.html#sect_A.5">DICOM Part 15 Annex A5</a>).  -->
</p>
<ul>
<li>ASTM E2147 – установил понятие журнала аудита безопасности для области здравоохранения, включая отчеты о предоставлении информации</li>
<li>IETF RFC 3881 – определил информационную модель (по правилам IETF она должна быть информативной)</li>
<li>DICOM Audit Log Message – сделал эту информационную модель нормативной, задал словарь, транспортные привязки и схему</li>
<li>IHE ATNA – определяет сочетание защищённого управления доступом и передачей; задаёт конкретные виды записей журнала аудита для конкретных транзакций IHE.</li>
<li>NIST SP800-92 – показывает, как сделать управление журналом аудита и отчеты - в соответствии с нашей моделью</li>
<li>HL7 PASS – определил Сервис аудита с несением ответственности и интерфейсом запросов для использования отчётов</li>
<li>ISO 27789 – определил подмножество событий аудита, которые могут понадобиться системе ведения ЭМК</li>
<!-- <li>ASTM E2147 – Setup the concept of security audit logs for healthcare including accounting of disclosures</li>
<li>IETF RFC 3881 – Defined the Information Model (IETF rule forced this to be informative)</li>
<li>DICOM Audit Log Message – Made the information model Normative, defined Vocabulary, Transport Binding, and Schema</li>
<li>IHE ATNA – Defines the grouping with secure transport and access controls; and defined specific audit log records for specific IHE transactions.</li>
<li>NIST SP800-92 – Shows how to do audit log management and reporting – consistent with our model</li>
<li>HL7 PASS – Defined an Audit Service with responsibilities and a query interface for reporting use</li>
<li>ISO 27789 – Defined the subset of audit events that an EHR would need </li> -->
</ul>
<p>
Этот ресурс разрабатывается совместно организациями HL7, DICOM и IHE.
<!-- This resource is managed collaboratively between HL7, DICOM, and IHE.  -->
</p>
<p>
Главное назначение этого ресурса - ведение контрольного журнала безопасности. Однако он может также использоваться для любого протоколирования и простых уведомлений на основе событий.
<!-- The primary purpose of this resource is the maintenance of security audit log information.  However, 
it can also be used for any audit logging needs and simple event-based notification. -->
</p>

<a name="bnc"> </a>
<h2>Предпосылки и контекст</h2>
<p>
Все действующие лица, такие как приложения, процессы и сервисы, участвующие в аудируемом событии, должны записывать ресурс AuditEvent. Это, вероятно, приведёт к созданию множества записей AuditEvent, которые показывают, должным ли образом функционируют меры безопасности и конфиденциальности, такие как контроль доступа, в систем систем предприятия. Таким образом, закономерно получить аудируемое событие, записанное как приложением во время рабочего процесса, так и сервисами, которые поддерживают их. По этой причине ожидаются дубликаты записей, что может быть полезно, поскольку это может помочь в обнаружении, к примеру, меньшего количества действующих лиц, чем ожидается, в многопользовательском процессе, или атрибуты, связанные с этими записями, могут конфликтовать, что является признаком проблемы безопасности. Могут быть неучаствующие действующие лица, например доверенный посредник, что также определяет относящееся к безопасности событие и, таким образом, должно создать экземпляр AuditEvent.
<!-- All actors; such as applications, processes, and services; involved in an auditable event should record an AuditEvent. 
This will likely result in multiple AuditEvent entries that show whether privacy and security 
safeguards, such as access control, are the properly functioning across an enterprise's system-of-systems. 
Thus it is typical to get an auditable event recorded by both the application in a workflow process, and the servers that support them. 
For this reason, duplicate entries are expected, which is helpful because it may aid in the detecting of, for example, 
fewer than expected actors being recorded in a multi-actor process or attributes related to those records being in 
conflict, which is an indication of a security problem.
There may be non-participating actors that also detect a security relevant event and thus would record 
an AuditEvent, such as a trusted intermediary. -->
</p>
<p>
События, связанные с безопасностью, не ограничены событиями передачи сообщений или RESTful-событиями. Они включают в себя запуск программного обеспечения и завершение работы; вход и выход пользователя из системы; решения контроля доступа; изменения настроек конфигурации; установку программного обеспечения; изменения правил политики безопасности; манипуляции с данными, влияющими на данные для пользователей. См. словарь Подтипы событий аудита для получения руководства по некоторым событиям, относящимся к безопасности.
<!-- Security relevant events are not limited to communications or RESTful events. They include software startup and shutdown; 
user login and logout; access control decisions; configuration events; software installation; policy rules changes; 
and manipulation of data that exposes the data to users. See 
Audit Event Sub-Type vocabulary for guidance on some security relevant events. -->
</p>
<p>
Содержимое ресурса AuditEvent предназначено для использования системными администраторами по безопасности, менеджерами по безопасности и конфиденциальности информации, и персоналом по делопроизводству. Содержимое ресурса не предназначено для доступа или медицинского использования напрямую другими пользователями, такими как поставщики медицинского обеспечения или пациентами, однако отчёты, генерируемые по этим данным могут быть полезными. Примером является пациент ориентированный учёт раскрытия информации или отчёт по доступу к данным. Серверы, предоставляющие поддержку ресурсов AuditEvent, как правило, не принимают операции удаления или обновления для этих ресурсов, так как это может поставить под угрозу целостность ведения аудита. Доступ к ресурсам AuditEvent, как правило, ограничивается вопросами безопасности, конфиденциальности и другими целями системного администрирования.
<!-- The content of an AuditEvent is intended for use by Security System Administrators, Security and Privacy Information 
Managers, and Records Management personnel.  This content is not intended to be accessible or used directly by other 
healthcare users, such as Providers or Patients, although reports generated from the raw data would be useful. An 
example is a Patient centric Accounting of Disclosures or an Access Report. Servers that provide support for Audit 
Event resources would not generally accept update or delete operations on the resources, as this would compromise 
the integrity of the audit record. Access of the AuditEvent would typically be limited to e.g., security, privacy, 
or other system administration purposes. -->
</p>
<p>
Связь между ресурсами AuditEvent и Provenance часто (но не всегда) создаётся приложением, отвечающим на событие создания/чтения/запроса/обновления/удаления/выполнения. 
Ресурс <a href="provenance.html">Provenance</a> содержит пересекающуюся информацию, однако представляет собой ведение учёта, которое собирает информацию о контексте, в котором эта информация в ресурсе появилась в своём текущем состоянии, например была ли она создана заново или получена из другого объекта целиком, частично или путём трансформации. Ресурсы Provenance создаются приложением, которое инициирует создание/обновление ресурса, и могут храниться вместе с целевым ресурсом ресурса AuditEvent.
<!-- Relationship of AuditEvent and Provenance resources are often (though not exclusively) created by the application 
responding to the create/read/query/update/delete/execute etc. event. 
A <a href="provenance.html">Provenance resource</a> resource contains overlapping 
information, but is a record-keeping assertion that gathers information about the context in which the information 
in a resource "came to be" in its current state, e.g., whether it was created de novo or obtained from another entity 
in whole, part, or by transformation. Provenance resources are prepared by the application that initiates the 
create/update of the resource, and may be persisted with the AuditEvent target resource.  -->
</p>
</div>


</div>
