<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

	<div>
		<h2>Область применения и использование</h2>
		<p>
		Ресурс Schedule описывает контейнер для слотов времени, которые могут быть забронированы с помощью appointment.
		С его помощью можно указать окно времени (период), для которого заданы слоты, и какие виды условленных встреч могут быть забронированы.
     <!--  Schedule resources provide a container for time-slots that can be booked using an appointment,
			It provides the window of time (period) that slots are defined for and what type of appointments can be booked. --><br/>
			Ресурс Schedule не содержит никакой информации о самих условленных встречах. Такое разделение весьма способствует там, где доступ к условленным встречам может быть не разрешен по причинам безопасности или конфиденциальности, и все еще есть возможность определять доступность условленных встреч.
			<!--  The schedule does not provide any information about actual appointments. This seperation also greatly assists where
			access to the appointments would not be permitted for security or privacy reasons, and still being able
			to determine if an appointment might be available. -->
    </p>
		<p>
		Примечание: ресурс schedule не используется для выдачи лекарственных средств, для этого есть тип данных <a href="datatypes.html#Timing">Timing</a>.
      <!-- Note: A schedule is not used for the delivery of medication, that is the <a href="datatypes.html#Timing">Timing</a> datatype. -->
		</p>

		<h3>
		Контекст
			<!-- Context -->
		</h3>
		<p>
		В ресурсе schedule задаются даты и время, доступные для выполнения услуги и/или использования ресурса. Один ресурс Schedule применяется к одной услуге или ресурсу, так как каждая услуга или ресурс может быть зарезервирован независимо от других.
			<!-- A schedule controls the dates and times available for the performance of a service
			and/or the use of a resource.  One schedule applies to one service or resource, since
      each service or resource can be reserved independently of the others. --><br/>
	  (Если две или более услуг, людей, местоположений или других сущностей не могут быть зарезервированы независимо друг от друга, тогда они считаются одной активностью или ресурсом).
			<!-- (If two or more services, people, locations, or things cannot be reserved independently
      of one another, they are considered to be one activity or resource.) -->
    </p>
    <p>
	Ресурс schedule состоит из слотов времени, в течение которых контролируемая услуга или ресурс потенциально доступен для предоставления или использования. Слоты подразделяются на открытые, забронированные и заблокированные. Открытый слот в расписании означает, что услуга или ресурс доступны для предоставления или использования в течение данного периода времени. Забронированный слот означает, что услуга или ресурс не доступен в данный период времени, так как была запланирована условленная встреча. Забронированный слот означает, что услуга или ресурс не доступен по другим причинам, отличным от запланированной условленной встречи.
      <!-- A schedule consists of slots of time during which the controlled service or resource is potentially available
			for provision or use.  Slots are categorized as open, booked, or blocked.  An open slot
			on a schedule indicates that the service or resource is available for provision or use
			during that period of time.  A booked slot indicates that the service or resource is not
			available during the time period, because an appointment has been scheduled.  A blocked
			slot indicates that a service or resource is unavailable for reasons other than a scheduled
			appointment. -->
		</p>
		<p>
		Реальным, не автоматизированным аналогом ресурса schedule, описанного выше, будет стандартный дневник деловых встреч. Такие дневники, как правило, разлинованы на слоты времени, в течение которых доступна услуга или ресурс.
		<!-- The real-world, non-automated analog of the schedule described above is a standard
		appointment book.  These books are generally organized with rows of time slots, during
		which a service or resource is available. -->
		</p>
		<p>
		Слот - это одна единица в расписании. Слот представляет собой самую маленькую единицу времени или количество, в котором может быть забронирована услуга или ресурс. В зависимости от характера услуги или ресурса, может быть больше одного установленного слота на данный момент времени.
		Например если услугой является сеанс открытой групповой психотерапии с двенадцатью доступными местами, тогда для данного блока времени будет указано двенадцать слотов.
			<!-- A slot is one unit on a schedule.  A slot represents the smallest unit of time or quantity
			that a service or resource may be booked.  Depending on the nature of the service or
			resource, there may be more than one defined slot at a given instant of time.  
			For example, if a service is an open group therapy session with twelve available seats,
			then there are twelve slots for the given block of time. -->
		</p>

		<h3>Действующее лицо - к кому применяется расписание<!-- Actor - What the schedule applies to --></h3>
		<p>
		Расписание принадлежит отдельному владельцу, действующему лицу. Обычно это HealthcareService, Practitioner, Location
			или Device. При бронировании условленной встречи может потребоваться проверка нескольких расписаний в зависимости от конфигурации системы.
			<!-- The schedule belongs to a single owner, the actor. This is normally a HealthcareService, Practitioner, Location
			or Device. When booking an appoitment, multiple schedules may need to be checked depending on the configuration
			of the system. -->
		</p>
	<p>
	Если у условленной встречи есть 2 участника, определенное медицинское изделие и помещение, тогда может иметься расписание для каждого из этих ресурсов, с которыми придется потребоваться свериться, чтобы гарантировать отсутствие коллизий.
			<!-- If an appointment has 2 practitioners, a specific medical device and a room then there could be a schedule for
			each of these resources that may need to be consulted to ensure that no collisions occur. --><br/>
			Если необходима сверка с расписанием, тогда одно будет создано, охватывающее горизонт планирования для данного времени условленной встречи.
		<!-- 	If the schedule needed to be consulted, then there would be one created covering the planning horizon for the
			time of the appointment. -->
  </p>

		<h3>Проверка доступности - Поиск<!-- Checking availability - Searching --></h3>
		<p>
		Выполняя проверку доступности, создатель условленной встречи должен проверить, какие расписания являются подходящими, и затем проверить доступность слотов в этих расписаниях.
			<!-- When checking availability for an appointment, the creator of the appointment should check
			that the see what schedules are applicable, then check for available slots within these schedules. -->
		</p>
		<p>
		Поиск может выполняться по свойствам упомянутых действующих лиц, таких как ServiceCategory в HealthcareService или Address в Location.
			<!-- The searching could be done via the properties of the referenced actors, such as the ServiceCategory
			on the HealthcareService, or the Address on a Location. -->
		</p>
		<p>
		Свойство type может использоваться для фильтрации по типам условленных встреч, которые можно забронировать.
		К ним можно применять дополнительную фильтрацию, указывая также и типы слотов.
			<!-- The type property can be used to filter the types of appointments that can be booked within the appointment.
			These can be filtered down further by specifying types on the slots too. --><br/>
			Справочник, привязанный к этому свойству, также используется в ресурсах appointment и slot.
			<!-- The terminology bound to this property will be the same as that used on appointment and slot too. -->
		</p>
		<p>
		Если все слоты заняты, посетитель может найти некоторых слоты, которые достаточно по их мнению близки, и сделать запрос на условленную встречу на эти слоты
			<!-- If all slots are busy, the caller could find some slots that they believe are close enough, and request
			for the appointment in these slot(s) --><br/>
			(условленной встрече может быть назначен более высокий приоритет и присвоен статус "overbooked", если бизнес-правила это позволяют)
			<!-- (the appointment may be given a higher precedence and allocated in an overbooked status if business rules permit) -->
		</p>
	</div>
</div>