<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<h2>Область применения и использование<!-- Scope and Usage --></h2>
<p>
Данный ресурс может использоваться в совместном реестре контактной и другой информации для различных организаций или использоваться просто как поддержка для других ресурсов, которым требуется ссылаться на организации, возможно в качестве <a href="documents.html">document</a>, <a href="messaging.html">message</a> или как <a href="references.html#contained">вложенный</a> ресурс. При использовании подхода с реестром вполне возможно существование нескольких реестров, каждый из которых имеет дело с различными типами или уровнями организации.
<!-- This resource may be used in a shared registry of contact and other information for various organizations or it can be used merely as a support
for other resources that need to reference organizations, perhaps as a <a href="documents.html">document</a>, <a href="messaging.html">message</a> or 
as a <a href="references.html#contained">contained</a> resource.  If using a registry approach, it's entirely possible for multiple registries to exist, each dealing
with different types or levels of organization. -->
</p>
</div>

<div>
<h2>Границы и связи<!-- Boundaries and Relationships --></h2>
<p>
Ресурс Organization используется для описания совокупности людей, которые собрались вместе, чтобы достичь некоторой цели. 
Ресурс  <a href="group.html">Group</a> используется для идентификации совокупности людей (или животных, устройств и т. п.), которые были собраны вместе в целях анализа или действия над ними, но не предполагается, что они будут действовать сами.
<!-- The Organization resourse is used for collections of people that have come together to achieve an objective.  
The <a href="group.html">Group</a> resource is used to identify a collection of people (or animals, devices, etc.) 
that are gathered for the purpose of analysis or acting upon, but are not expected to act themselves. -->
</p>
	<p>
	Ресурс Organization часто входит в состав иерархии ресурсов Organization, используя свойство <i>part-of</i> для указания связи между родительской и дочерней организациями.
		<!-- The Organization resource often exists as a hierarchy of organization resources, using the <i>part-of</i> property to provide
		the association of the child to its parent organization. --><br/>
		Подобная иерархия организаций способствует передаче концептуальной структуры, тогда как ресурс Location обеспечивает физическое расположение такой иерархии.		
		<!-- This organizational hierachy helps communicate the conceptual structure, where-as the Location resource provides the physical
		representation of the heirachy. --><br/>
		Связь между организацией и местоположением указывается в каждой точке в иерархии местоположений и ведет на соответствующий уровень в иерархии организаций. Не все эти ссылки должны вести на организацию верхнего уровня.
		<!-- The linkage between Organization and Location is from each point in the location hierarchy to the appropriate level in the 
		Organization hierarchy. These links don't all have to be to the top level Organization. --><br/>
		При составлении иерархии организаций и местоположений зачастую между ними нет четкого различия, однако, для помощи в принятии решения, местоположения всегда используются для записи того, где именно происходит оказание услуг, и, следовательно, с которыми связаны случаи обслуживания и наблюдения. Свойство Organization на этих ресурсах может не быть местоположением, где была оказана услуга.
		<!-- When populating the organization and location hierarchies there is often not a clear distinction between these 2, however
		to assist in making the decision, Locations are always used for recording where a service occurs, and hence where encounters
		and observations are associated. The Organization property on these resources may not be the location where the service took place. -->
	</p>
</div>

</div>
