<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<a name="notes"> </a>
<h2>
Примечания:
<!-- Notes: -->
</h2>
<ul>
 <li>Ресурс Conformance предоставляет приложению описывать его использование событий обмена сообщениями парадигмы RESTful, либо FHIR-документов. Как правило, приложение описывает что-то одно, однако может описывать и больше<!-- The Conformance resource provides for an application to describe its use of the RESTful
  paradigm messaging events, or FHIR documents. Usually, an application would only describe one, 
  but more than one may be described --></li>
 <li>Правила соответствия для RESTful<!-- RESTful conformance rules: -->
  <ul class="dense">
   <li>От RESTful-серверов обязаны предоставлять <a href="http.html#conformance">этот ресурс по требованию</a>. Серверы ДОЛЖНЫ указывать, какие типы ресурсов и операций они поддерживают, и им СЛЕДУЕТ также указывать профили для каждого типа ресурса.<!-- RESTful servers are required to provide <a href="http.html#conformance">this resource on demand</a>. 
   Servers SHALL specify what resource types and operations are supported, and SHOULD also 
   specify profiles for each resource type. --></li>
   <li>RESTful-клиентам СЛЕДУЕТ публиковать заявление о соответствии<!-- RESTful clients SHOULD publish a conformance statement --></li>
   <li>Параметры поиска, которые сервер поддерживает (или использует клиент) обозначены в профиле ресурса, на который ссылается заявление о соответствии<!-- The search parameters that a server supports (or a client makes use of) are specified in the resource profile that the conformance statement references --></li>
   <li>Типы ресурсов или операции, которые не перечислены, не поддерживаются<!-- Resource Types or operations that are not listed are not supported --></li>
  </ul>  
 </li>
 <li>Правила соответствия для обмена сообщениями<!-- Messaging conformance rules: -->
  <ul class="dense">
   <li>Интерпретация запроса и ответа зависит от режима. Если это режим отправитель "sender", тогда запрос указывает, что отправило приложение, а ответ - что оно принимает. Если это режим получателя "receiver", тогда наоборот <!-- The interpretation of request and response depends on the mode. If the mode is sender, 
   then request specifies what the application sends, and response specifies what it accepts. 
   If the mode is "receiver", then this is reversed --></li>
   <li>Если для события не указан запрос или ответ, значит к ним нет правил<!-- If a request or response is not specified for an event, then no rules are made for it --></li>
   <li>События, которые не перечислены, не поддерживаются<!-- Events that are not listed are not supported --></li>
  </ul>  
 </li>
 <li>Правила соответствия для документов<!-- Document conformance rules: -->
  <ul class="dense">
   <li>Document Profiles должны непосредственно ограничивать элементы Document.information.class &amp; type таким образом, чтобы не было многозначности относительно того, какому профилю соответствует любой из данных документов<!-- Document Profiles should directly constrain the Document.information.class &amp; type elements so  
    so that there is no ambiguity concerning which profile any given document conforms to --></li>
  </ul>  
 </li>
 <li>Другое применение ресурсов на основе сервисов: из-за многообразия этих сервисов ресурс <i>Conformance</i> не пытается описать сервисное применение ресурсов. Различным спецификациям сервисов потребуется описывать свое применение своим способом <!-- Other service based use of resources: Due to the variability of these services, the <i>Conformance</i> resource 
   does not attempt to describe service based use of resources. The various service specifications will need to describe this usage in their own way --></li>
</ul>  

<a name="profiles"> </a>
<h3>Supporting Profiles</h3>
<a name="tags"> </a>
<p>
conformance profile объявляет два различных вида профилей для той функциональности, которую он описывает. Resource Profiles указываются с помощью элемента Conformance.rest.resource.profile, а System Profiles - с помощью элемента Conformance.profile element.
<!-- A conformance profile declares two different kinds of profiles for the functionality it describes. 
The Resource Profiles are specified using Conformance.rest.resource.profile element and the System Profiles are specified using Conformance.profile element. --> 
</p>
<h4>Resource Profiles</h4>
<p>
Эти профили описывают основные свойства, поддерживаемые системой для каждого вида ресурса. Обычно это супермножество всех различных вариантов использования, реализованных системой. Это взгляд на функциональность системы на уровне ресурсов.
<!-- These profiles describe the general features that are supported by the system for each kind of 
resource. Typically, this is the superset of all the different use-cases implemented by the system. 
This is a resource-level perspective of the system functionality.  -->
</p>
<h4>System Profiles</h4>
<p>
Эти профили описывают информацию, обрабатываемую/создаваемую системой для каждого варианта использования. Вот некоторые примеры использования системных профилей:
<!-- These profiles describe the information handled/produced by the system on a per use case basis.
Some examples of the uses for system profiles: -->
</p>
<ul>
 <li>Сервис Laboratory, производящий набор различных отчетов - общий химический, анализ крови и т. п. Типовые лаборатории будут поддерживать несколько сотен различных отчетов<!-- A Laboratory service producing a set of different reports - general chemistry, blood count, etc. Typical labs would support several hundred different reports --></li>
 <li>Управляющий медицинским обслуживанием, обрабатывающий набор различных типов планов ухода и связанных клинических ресурсов<!-- A care manager which handles a set of different types of care plans and associated clinical resources --></li>
 <li>Формуляры медикаментов, обрабатывающие несколько различных уровней сложности в своих представлениях лекарств<!-- A medications formulary that handles several different levels of sophistication in its medication representations --></li>
</ul> 
<p>
Как правило, эти профили - это серии вариаций на один и тот же набор ресурсов - различные варианты использования ведут к обработке ресурсов, которые представляют их по-разному. Все эти варианты использования, описанные выше, относятся к системе, которая прозводит и публикует данные, однако концепты в системах, использующих данные, применяется одни и те же. Например:
<!-- Typically, these profiles are a series of variations on the same set of resources - different use cases leading to handling 
the resources that represent them differently. These use-cases described above all pertain to system that produce and publish
data, but the same concept applies to systems that consume data. For instance: -->
</p>
<ul>
 <li>Экспертный сервис, который обеспечивает анализ нескольких различных наборов данных, соответствующий конкретному шаблону - проверяет x,y и z с определенными кодами и юнитами<!-- An expert service that provides analysis on several different sets of data conforming to a particular pattern - tests x,y and z with particular codes and units --></li>
</ul>
<p>Для успешно обмена данными систем-производителей и систем-потребителей на основе одного из этих системных профилей поддержки, достаточно знать, что системам случается иметь системные профили, которые пересекаются в вариантах использования в случае интереса; потребитель должен иметь возможность фильтровать общий набор ресурсов, доступных системой-производителем, и иметь дело только с теми, которые соответствуют его варианту использования. 
<!-- For producer and a consumer systems to exchange data successfully based on 
one of these system supported profiles, it's not enough to know that the
systems happen to have system profiles that overlap for the use case 
of interest; the consumer must be able to filter the total set of resources
made available by the producer system and deal only with the ones relevant
to the use case.  -->
</p>
<p>
В качестве примера рассмотрим лабораторную систему, генерирующую тысячи отчетов в день. 1% этих отчетов составляет определенный эндокринной отчет, который система поддержки принятия решений знает, как обрабатывать. Обе системы объявляют, что они поддерживают этот конкретный эндокринной профиль, однако как экспертная система на деле находит те эндокринные отчеты, которые она знает, как обрабатывать?
<!-- As an example consider a laboratory system generating 1000s of reports 
a day. 1% of those reports are a particular endocrine report that a 
decision support system knows how to process. Both systems declare that 
they support the particular endocrine profile, but how does the expert
system actually find the endocrine reports that it knows how to process?  -->
</p>
<p>
One possible option is for the expert system to receive every single 
report coming from the lab system, check whether it conforms to the 
profile or not, and then decide whether to process it. Checking whether
a resource conforms to a particular profile or not is a straight 
forward operation (on option is to use the <a href="downloads.html">provided tools for this</a>),
but this is very inefficient way - the expert system has to receive 
and process 100 times many resources as it uses. To help a consumer 
find the correct set of reports for a use-case, the producer of the 
resources also SHALL:
</p>
<ol>
 <li><a href="resource.html#tags">Mark resources</a> with profile assertions documenting the profile(s) they conform to (this enables indexing by the profile)</li>
 <li>(if a server) support searching by the <a href="search.html#profile">_profile parameter</a> for the declared profiles</li>
</ol>
<p>
Beyond these requirements, a producer of resources SHOULD ensure that any data that would reasonably be expected
to conform to the declared profiles SHOULD be published in this form. 
</p>

<a name="dstu"> </a>
<blockquote>
<p>
DSTU note: there are many uninvestigated issues associated with system profiles. 
HL7 is actively seeking feedback from users who experiment with system profiles, and users
should be prepared for changes to features and obligations in this area in the future.
</p>
</blockquote>

</div>
