<div xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.w3.org/1999/xhtml ../../schema/fhir-xhtml.xsd" xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">

<div>
<a name="scope"> </a>
<h2>Область применения и использование</h2>

<p>CarePlan is one of the <a href="workflow.html#request">request</a> resources in the FHIR <a href="workflow.html">workflow</a> specification.</p>

<p> 
Планы медицинского обслуживания применяются во многих областях здравоохранения.
Они могут быть как очень простыми, например терапевт ведёт учет, когда его пациенту необходима следующая иммунизация от столбняка, так и очень детализированными, например план для онкологического больного, охватывающий диету, химиотерапию, облучение, лабораторные анализы и консультирование с подробным графиком, предварительными условиями и целями. Они могут использоваться в ветеринарии или медицинских исследованиях для описания лечения стада или других групп животных. Для публичного здравоохранения они могут описывать кампании по обучению или иммунизации.
<!-- Care Plans are used in many areas of healthcare with a variety of scopes.
They can be as simple as a general practitioner keeping track of when their 
patient is next due for a tetanus immunization through to a detailed plan for
an oncology patient covering diet, chemotherapy, radiation, lab work and
counseling with detailed timing relationships, pre-conditions and goals. They may
be used in veterinary care or clinical research to describe the care of a herd or
other collection of animals.  In public health, they may describe education or
immunization campaigns. -->
</p>
<p>
В данном ресурсе применяется посреднический подход к сложности. В нём фиксируются базовые сведения о том, кто участвует и какие действия планируются, не учитывая дискретные данные о зависимостях и временных отношениях. Там, где это необходимо, они учитываются с помощью механизма расширений.
<!-- This resource takes an intermediate approach to complexity.  It captures basic details about
who is involved and what actions are intended without dealing in discrete data
about dependencies and timing relationships.  These can be supported where
necessary using the extension mechanism. -->
</p>
<p>
Сфера действия планов по уходу может широко варьироваться. Примеры включают в себя:
<!-- The scope of care plans may vary widely.  Examples include: -->
</p>
<ul>
<li>
Мультидисциплинарные межорганизационные планы медицинского ухода. Например онкологический план, включающий онколога, персонал сестринского ухода на дому, аптеку и других [участников].
<!-- Multi-disciplinary cross-organizational care plans; e.g. An oncology plan including the 
oncologist, home nursing staff, pharmacy and others -->
</li>
<li>
Планы ведения определённого заболевания/состояния (например диетологический план для пациента после резекции кишечника, неврологический план после травмы головы, пренатальный план, послеродовой план, план психологической помощи при переживании горя и т. п.).
<!-- Plans to manage specific disease/condition(s) (e.g. nutritional plan for a patient post bowel 
resection, neurological plan post head injury, pre-natal plan, post-partum plan, grief management 
plan, etc.) -->
</li>
<li>
Планы, сгенерированные системами поддержки принятия решений, придерживающиеся определённых практических руководств (например план ухода при инсульте, при диабете, план по предотвращению падений и т. д.).
<!-- Decision support-generated plans following specific practice guidelines (e.g. stroke care plan, 
diabetes plan, falls prevention, etc.) -->
</li>
<li>
Самостоятельно поддерживаемые [пациентом] планы, составленные пациентом или лицом, осуществляющим за ним уход, отображающие их цели и общее понимание действий, которые должны быть предприняты.
<!-- Self-maintained patient or care-giver authored plans identifying their goals and an integrated
understanding of actions to be taken -->
</li>
</ul>
<p>
Этот ресурс можно использовать для описания как предполагаемых планов (например рекомендации, полученные от системы поддержки принятия решений или описанные в заключении к консультации), так и действующих. Соответствующий тип плана передаётся с помощью статуса. Некоторые системы могут фильтровать планы по уходу по этому статусу, чтобы показывать в пользовательском интерфейсе только подходящие.
<!-- This resource can be used to represent both proposed plans (for example, recommendations from
a decision support engine or returned as part of a consult report) as well as active plans.  The
nature of the plan is communicated by the status.  Some systems may need to filter CarePlans to ensure
that only appropriate plans are exposed via a given user interface. -->
</p>
</div>

<div>
<a name="bnr"> </a>
<h2>Границы и связи</h2>
<p>
В целях упрощения ресурс CarePlan разрешает встроенное определение активностей в рамках плана с помощью элемента <code>activity.detail</code>. Однако активности также можно задавать с помощью ссылок на различные ресурсы-запросы. Эти ссылки могут вести на ресурсы в статусе "planned" или на активные заказы. Запланированные активности (например условленные встречи) могут существовать без необходимости в ресурсе CarePlan вообще. Ресурсы CarePlan используются, когда есть необходимость сгруппировать активности, цели и/или участников вместе для обеспечения некоторой степени контекста.
<!-- For simplicity sake, CarePlan allows the in-line definition of activities as part of a plan using 
the <code>activity.detail</code> element.  However, activities can also be defined using references
to the various "request" resources.  These references could be to resources with a status of
"planned" or to an active order.  It is possible for planned activities to exist (e.g. appointments)
without needing a CarePlan at all.  CarePlans are used when there's a need to group activities,
goals and/or participants together to provide some degree of context. -->
</p>
<p>
Ресурсы CarePlan могут быть привязаны к определённым <a href="condition.html">Conditions</a>, а могут быть независимыми и фокусироваться на определённом типе ухода (например психологический, диетологический план) или уходе, предоставляемом определённым специалистом или группой специалистов.
<!-- CarePlans can be tied to specific <a href="condition.html">Conditions</a> however they can also be 
condition-independent and instead focused on a particular type of care (e.g. psychological, nutritional)
or the care delivered by a particular practitioner or group of practitioners. -->
</p>
<p>
Ресурс <a href="immunizationrecommendation.html">ImmunizationRecommendation</a> можно интерпретировать как узкоспециализированный план ухода, направленный только на события, связанные с иммунизацией. Для описания подобной информации всегда предпочтительно использовать специализированный ресурс ImmunizationRecommendation.
<!-- An <a href="immunizationrecommendation.html">ImmunizationRecommendation</a> can be interpreted as a narrow
type of Care Plan dealing only with immunization events.  Where such information could appear in either
resource, the immunization-specific resource is preferred. -->
</p>
<p>
CarePlans represent a specific plan instance for a particular patient or group.  It is not intended to be used to define generic plans or protocols that are independent of a
specific individual or group.  CarePlan represents a specific intent, not a general definition.  Protocols and order sets are supported through <a href="plandefinition.html">PlanDefinition</a>.
</p>
</div>

</div>
